<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>公开课 on 酷壳众创</title><link>https://coolshell.in/tags/%E5%85%AC%E5%BC%80%E8%AF%BE/</link><description>Recent content in 公开课 on 酷壳众创</description><generator>Hugo</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Sun, 11 May 2025 19:43:25 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://coolshell.in/tags/%E5%85%AC%E5%BC%80%E8%AF%BE/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>个人成长和发展的社群运营</title><link>https://coolshell.in/project/travel/personal-develop/</link><pubDate>Sat, 10 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://coolshell.in/project/travel/personal-develop/</guid><description>&lt;p>最近有新朋友拉我进群，很抱歉，我好多年都不怎么用微信，更不会群聊，所以就没有进去回复信息。&lt;/p>
&lt;p>我通常习惯先电话和写信沟通，对于有很高信息密度的事项，必须要通过大量阅读文档来了解对方和项目背景信息，没有比阅读效率更高的方法。&lt;/p>
&lt;p>关于社群运营，我偶尔灵感火山爆发，如果是我，该如何运营社群，并有效帮助大家，以下是我的思考。&lt;/p>
&lt;h1 id="社会背景">社会背景&lt;a class="td-heading-self-link" href="#%e7%a4%be%e4%bc%9a%e8%83%8c%e6%99%af" aria-label="Heading self-link">&lt;/a>&lt;/h1>
&lt;p>在当下重利轻义、人情寡薄、世态炎凉的商业社会，别被恶人坑死就算好的，而熟人圈子可能也天生带着负面引力场。&lt;/p>
&lt;p>很多人愿意加群，本质目的是为了解决“认识自我，职业规划，人生规划”之类的关键问题；&lt;/p>
&lt;p>我们总是想跳脱掉熟人圈子，这就是为何要找陌生人，很多朋友加入网络社群是带着盼望的，希望遇到非常稀缺的善人或贵人，可能得到只言片语的有效建议，帮助避免重蹈覆辙，找到适当的合作伙伴。&lt;/p>
&lt;p>犹如淘金，即使非常稀缺，人们依然带着无限的希望。&lt;/p>
&lt;h2 id="发现宝藏炼金术">发现宝藏、炼金术&lt;a class="td-heading-self-link" href="#%e5%8f%91%e7%8e%b0%e5%ae%9d%e8%97%8f%e7%82%bc%e9%87%91%e6%9c%af" aria-label="Heading self-link">&lt;/a>&lt;/h2>
&lt;p>我们大多数人都喜欢追星，都乐意去大公司工作，和知名的大人物（大IP）一起出镜，这样也能占上人气并带来名利。&lt;/p>
&lt;p>我经历过这个阶段，实现了在大公司和大人物在一起的辉煌，但随即厌倦了，他们看起来外表光鲜亮丽，但本质上和我们都是一样的普通人，实际没有广告上显示得那么好，凑近发现很多不完美，甚至一堆让人厌恶的臭毛病，我觉得付出那么高的成本追星不值得，所以我对名人明星和大公司逐渐地去魅了。&lt;/p>
&lt;p>在我的印象里，周围的普通朋友却时常给我惊喜，犹如深埋地下的宝藏矿物，只要好好挖掘和提炼，犹如炼金术士，是可以在一堆貌似乱石沙土中提炼出黄金和宝石的，我觉得这是更有趣且神奇的事。&lt;/p>
&lt;p>如果你想偷懒，一步到位得到宝石和黄金，那么就花大价钱到珠宝店去买，很多经过深加工的产品，看起来很美，可能黄金宝石含量很低，毕竟生产商要赚钱，他们都是专家，知道如何造假节省成本。&lt;/p>
&lt;p>如果我们真想得到珍宝，那么就应该从源头的矿藏开始寻找，在提炼过程我们也变成懂得鉴定的专家，并亲手打造出大分量的稀世珍品，这个比直接到珠宝店买人工合成的假珠宝更有成就感。&lt;/p>
&lt;p>不要追名人明星和大公司，从成本上计算，知名大人物是少数人，成本太高了，你想挤进他们的朋友圈，追上去的性价比太低，要么我们本身得和他们一样有名气才行。&lt;/p>
&lt;p>根据个人实际情况，我们普通人还是好好交往普通的朋友，把身边普通人当作宝藏对待是上策。&lt;/p>
&lt;p>这也犹如股市，为何能赚钱的人总是少数？你不能等到股价冲上天再去买，在大多数人没注意的角落，发现几个非常廉价的潜力股，这需要独到的眼光，更需要中长期陪伴其创始人团队成长，直至寂寂无名变成天下第一，你就当初付出低成本终将得到巨大回报。&lt;/p>
&lt;p>不要瞧不起无名小辈，珍宝总是隐藏着，带着巨大能量，把他们当作宝藏，有较大概率他们就不该是废品。&lt;/p>
&lt;p>所以，回到社群和人的终极问题上来，如何辅助人的成长。&lt;/p>
&lt;h2 id="社群案例">社群案例&lt;a class="td-heading-self-link" href="#%e7%a4%be%e7%be%a4%e6%a1%88%e4%be%8b" aria-label="Heading self-link">&lt;/a>&lt;/h2>
&lt;p>根据社群的背景和特色，做运营规划和资源配置，以冒得的社群为例。&lt;/p>
&lt;p>先认识一下，谁是冒得？&lt;a href="https://mp.weixin.qq.com/s/MhJxEBRwdE6YGPk4SIP-KQ">不上班的第16年，一个普通人的「穷FIRE」探索&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>我对他的故事感兴趣，是因为看到我自己曾经的影子 - 总是不断逃避社会。当我看到有人像我年轻时的样子，我就想着，如果时间可以穿越到10年前，现在的我应该如何指导当时懵懂无知的自己呢？&lt;/p>
&lt;p>我们都想着在孤立无援时，有人给指条明路，施以援助之手，绝望之际，有人能伸一根稻草过来也是好的。&lt;/p>
&lt;p>如果不是每个人都有那么好的运气，碰到专业写手帮你写这些经历，那么最好自己动手做一下记录。&lt;/p>
&lt;p>冒得亲身实践，吃过10多年漂泊流浪的苦，也看到最绝美的人间风景，根据能量守恒的物理定律，他的付出终究要有回报的，于是换来职业媒体采访他的1万+流量文章，然后引来一些网友关注并扎堆在社群里。&lt;/p>
&lt;p>通过他的文章，我们的脑回路网络中，很快映射出他的社群用户画像的特征：穷游族、逃避社会、个人发展、自由职业、身心灵成长。&lt;/p>
&lt;h2 id="社群盘活">社群盘活&lt;a class="td-heading-self-link" href="#%e7%a4%be%e7%be%a4%e7%9b%98%e6%b4%bb" aria-label="Heading self-link">&lt;/a>&lt;/h2>
&lt;p>社交媒体时代，大家都喜欢基于某一个主题拉群，只要文章写得到位，通常很快就能聚拢很多人加群，但是然后呢？&lt;/p>
&lt;p>大多数情况下，大家在群里浪费时间，天南地北地胡侃，若群主也疏于管理，很可能因为言论不当，出现口角争斗，伤了和气为轻，重则碰触法规红线。&lt;/p>
&lt;p>然后逐渐，热情消退，群可能就冷下来，很多人退出，逐渐就解散了。&lt;/p>
&lt;p>所以，我想如何能精细化运营社群，为加群的人创造价值。让大家乐意分享职业经验，探索各种未来发展的可能，以及如何合作，通过网络将知识和技能变现。&lt;/p>
&lt;p>具体措施如下：&lt;/p>
&lt;h1 id="个人介绍">个人介绍&lt;a class="td-heading-self-link" href="#%e4%b8%aa%e4%ba%ba%e4%bb%8b%e7%bb%8d" aria-label="Heading self-link">&lt;/a>&lt;/h1>
&lt;p>首先第一步，做个人介绍很重要，以及如何更好地做个人介绍，请参考下列文章，在网络和社交媒体时代，这也是我的处世之道和态度。&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://atomx.cc/zh/posts/it/id-recognition-filter/">如何让别人更好地认识你?&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://atomx.cc/zh/posts/about/how-to-write-resume/">如何写简历？&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://atomx.cc/zh/posts/it/how-writing-important-in-our-lives/">为什么我们有必要写文章？&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>善于做个人介绍，与不善于个人介绍的群友，需要区别对待，当然善于做个人介绍的网友将会优先获得更多机会。&lt;/p>
&lt;p>通过写作，写个人介绍和博客，学会自我总结，突破“认识自我，职业规划，人生规划” 等关键问题。&lt;/p>
&lt;h2 id="初级培训专业升级职业发展">初级培训、专业升级、职业发展&lt;a class="td-heading-self-link" href="#%e5%88%9d%e7%ba%a7%e5%9f%b9%e8%ae%ad%e4%b8%93%e4%b8%9a%e5%8d%87%e7%ba%a7%e8%81%8c%e4%b8%9a%e5%8f%91%e5%b1%95" aria-label="Heading self-link">&lt;/a>&lt;/h2>
&lt;p>我们大多数人应该都已经上完小学了，写点文字不是问题，写作的关键是真诚或真实，不需要华丽的词汇和技巧，但是如何与读者共鸣并实现更大流量，这不属于我的专业范围。&lt;/p>
&lt;p>对于不会做个人介绍的朋友，需要通过各种办法激发他们想要改进表达方式的动力。有一部分人觉得需要提升文字功底和表达能力，这时建议他们上一个课程，需要专业的写作培训。&lt;/p>
&lt;p>社群管理者可以找职业的作家合作，通常是十万+阅读量文章的作者，文学、新闻媒体、记者、人力资源、身心灵培训的专业人士。&lt;/p>
&lt;p>这些专业培训都要花钱，不算贵，人人都负担得起的，通常数十至数百不等，与社群合作分佣金，大概比例为10-20%。&lt;/p>
&lt;p>假设一个简历和写作培训课全价100元，佣金20%，社群500人，有10%的人报名，那么社群创建人和管理者就能获得1000元的佣金，如果有10个这样的群，那么一次广告推送，总收入可以达到1万元。&lt;/p>
&lt;p>当然除了钱，社群创建人和管理者也可以免费获得课程，并其他附加的权益，若和职业作家合作很愉快，大家互相熟悉后，作家们愿意专为社群的创建者和管理员等核心团队成员出一个系列的文章报道，这又是一波流量来源，这样社群就会滚雪球般地变得更大。&lt;/p>
&lt;p>然后再持续来几波写作培训，部分有潜力和天赋的群友将往职业作家方向升级，经过几年这样循环，从该社群走出了一群非常成功的职业作家，他们用自己的写作和流量功力，去扶持该社群的其他职业方向的人发展。&lt;/p>
&lt;p>不仅仅是职业作家方向，例如IT和农民专业，也可以同样的方式发展，因为每个人或公司的需求都是多样化的，每个人都需要吃健康的有机农产品、需要专业的IT工程师帮助解决网络技术问题、也需要职业作家的媒体流量支持。&lt;/p>
&lt;h2 id="物以类聚-人以群分">物以类聚 人以群分&lt;a class="td-heading-self-link" href="#%e7%89%a9%e4%bb%a5%e7%b1%bb%e8%81%9a-%e4%ba%ba%e4%bb%a5%e7%be%a4%e5%88%86" aria-label="Heading self-link">&lt;/a>&lt;/h2>
&lt;p>要求每个加群的人，都按照标准格式填写一份个人背景信息表，了解相关背景信息和需求，社群运营团队知道如何给新人做个人定位，甚至为其做个人定制解决方案。&lt;/p>
&lt;p>例如：某个新朋友加入，是个瑜伽老师，目前自由职业，储蓄有限，意向继续从事瑜伽，对未来的工作状况不明。&lt;/p></description></item><item><title>人生教练技术+IT=什么奇妙生化反应？</title><link>https://coolshell.in/project/travel/self-driven-motivation/</link><pubDate>Sun, 27 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://coolshell.in/project/travel/self-driven-motivation/</guid><description>&lt;p>“勇猛精进、内生动力”，我喜欢这些词，曾经在很多的团队建设场合，我分享过类似的概念“内驱力”self-driven motivation，如果团队成员总是让别人挤一下才会动，或者依靠外力也根本挤不动，那就是糟糕的牙膏式的人和团队，我们应拒绝做牙膏。&lt;/p>
&lt;h1 id="背景">背景&lt;a class="td-heading-self-link" href="#%e8%83%8c%e6%99%af" aria-label="Heading self-link">&lt;/a>&lt;/h1>
&lt;p>离开互联网大厂后，我曾经作为独立的咨询师，提供农业+互联网的技术管理和培训，服务超过50家涉及农业和食品产业链的企业、地方政府、投资者、个体创业者，还服务超过10家环境保护和三农（农业、农村、农民）公益组织。&lt;/p>
&lt;p>我当时的专业定位是IT和互联网技术管理顾问，在2014年前后的电商下农村的时代红利期，这种比较简单和快捷的表层业务跑得通畅，且获利不差。&lt;/p>
&lt;p>在实际的业务场景中，IT连接着几乎所有部门，包括内部（财务、法务、行政、后勤）和外部合作伙伴（分销商、供应商、政府），深入涉及到这些部门时，我发现很多业务卡壳了，在互联网上跑不通，再好的IT技术也无法触及核心的问题 - 人性障碍和社会关系。&lt;/p>
&lt;p>可能由于我的性格比较易于亲近一些人，不少客户把我当做无话不谈的真诚朋友，让我深入到他们的核心圈层，涉及到投资人、创始人、核心管理层、执行团队、外部合作伙伴、甚至家族成员的复杂关系网。&lt;/p>
&lt;h1 id="逃避">逃避&lt;a class="td-heading-self-link" href="#%e9%80%83%e9%81%bf" aria-label="Heading self-link">&lt;/a>&lt;/h1>
&lt;p>由此，社会向我展开另一幅画卷：无数的人性阴暗面、职场潜规则、不公正、违法违规、灰黑产业链，关联的办公室政治、家族矛盾、恶劣的夫妻关系、扭曲的合伙人关系、互害的同事关系、信仰冲突、认知偏见。起初我很懵呆、然后震惊、接着非常厌恶。&lt;/p>
&lt;p>我只想尽快逃离职场，犹如当年辞职互联网大厂，抛掉让人羡慕的福报，在赚钱的事上，我从未委屈过自己，遵从本性，不喜欢的事，再大的诱惑也不行，物质生活匮乏一点是可接受的。&lt;/p>
&lt;p>于是，我形成一种惯性，每次满怀期待接入一个项目案例，按照业界最高标准去做，理想将会变得越来越好，结局经常尚未善终就匆匆离场。&lt;/p>
&lt;p>很遗憾由于专业背景和思维局限，当时我只想做自己一小块的专业范围的事，我无法真正帮助客户解决核心问题，且我没有意识到自身的局限性，某些消极情绪，也让我没有想过借助外部力量去攻克难关，我只想赶紧干完本职工作就逃离，以后那些烂事就跟我无关了。&lt;/p>
&lt;p>然后在瘟疫封城时期，我为了逃离令人窒息的大环境，出海到陌生的国度旅行、在新鲜的人文环境中生活和工作，一切都感到有趣和逐渐有代入感。&lt;/p>
&lt;p>我还与好友再次创业，在欧洲做云计算服务，随着AI浪潮席卷全球，我们眼看着再次赶上一波财富红利，突然创始合伙人&lt;a href="https://coolshell.cn/haoel">左耳朵耗子（陈皓）&lt;/a>心梗去世，这个IT圈的技术大佬，很可惜吧，消耗数百万欧元和6年精力的公司，眼看着就要凉了。&lt;/p>
&lt;h1 id="探索">探索&lt;a class="td-heading-self-link" href="#%e6%8e%a2%e7%b4%a2" aria-label="Heading self-link">&lt;/a>&lt;/h1>
&lt;p>深究命运很有意思，上帝如此设计人类社会游戏规则，英才常短命、王八万年长寿、蟑螂老鼠子孙无穷匮，我深信造物主没有背弃众生，只是我们不懂如何走上通往巅峰的路。&lt;/p>
&lt;p>我也并未沉沦，大多时候心态乐观，很强的内驱力，继续积极探索，系统读过一些神学教材后，我慢慢感悟出，其实客户和事业伙伴的那些问题也是我自己的问题，无法攻克的根本 - 人性障碍和社会关系。&lt;/p>
&lt;p>不少资深大厂程序员给人一种很强割裂感，一方面是收入和阶层处于社会顶端，另一方面却是邋遢屌丝极其苦憋的形象，生活品质与收入不相匹配。&lt;/p>
&lt;p>从本质上而言，我们只是掌握了各种复杂的IT技术，是一群没有情感的机器和工具人，努力钻研AI机器，为了替代繁重的脑力和体力劳动。很多人的社会常识几乎为0，思维和眼界狭隘、性格自闭，因此身心健康状况堪忧、精神抑郁、离婚、家庭关系紧张，严重的生理疾病比比皆是，甚至年纪轻轻直接毙命，我已经有多个这样的同事和朋友，没有跨过大约40岁左右的高风险期。&lt;/p>
&lt;p>反思和复盘，我当时如果能及早发现核心问题，并积极干预，而不是每天都仅仅讨论工作，那么他们本来可以避免极端的情况，作为朋友和事业伙伴，我没有尽责，我现在学习到了这一点，是他们替我交了昂贵的学费，我感谢他们，因此我有责任，帮助其他类似的人摆脱陷阱，走向辉煌。&lt;/p>
&lt;h1 id="期待">期待&lt;a class="td-heading-self-link" href="#%e6%9c%9f%e5%be%85" aria-label="Heading self-link">&lt;/a>&lt;/h1>
&lt;p>以我肤浅的社会学常识理解，目前可能企业教练能够攻克上述难题，不仅仅用于商业，这些技术应该是通用的，期待与教练们共事！若朋友圈谁有相关合作资源，请介绍给我。&lt;/p>
&lt;p>参考&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;a href="https://coachingfederation.org/">国际教练联合会ICF&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://podcasts.apple.com/cn/podcast/%E8%BF%9B%E5%8C%96%E4%BA%BA%E7%94%9F/id1676868344">播客：进化人生&lt;/a>，王佳莹，企业创始人和高管教练&lt;/li>
&lt;/ul></description></item><item><title>基金会、著作权保护和传媒教育项目草案</title><link>https://coolshell.in/docs/land/copyright-media-edu/</link><pubDate>Sun, 16 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://coolshell.in/docs/land/copyright-media-edu/</guid><description>&lt;h1 id="南德教科文基金">南德教科文基金&lt;a class="td-heading-self-link" href="#%e5%8d%97%e5%be%b7%e6%95%99%e7%a7%91%e6%96%87%e5%9f%ba%e9%87%91" aria-label="Heading self-link">&lt;/a>&lt;/h1>
&lt;p>为了保护南德集团的智慧文明理论成果，并继承和发扬光大，实践未来500年的理想，将创建&lt;strong>南德传媒教育基金会Land media &amp;amp; education fund&lt;/strong>（简称LME基金会）。&lt;/p>
&lt;p>基金会的主要工作范围：文化遗产保护、公益教育、学术研究支持、艺术创作资助、文化交流与传播，以著作权保护和开发的方式，继承和发扬光大南德的智慧文明理论成果。&lt;/p>
&lt;p>在未正式成立前的相关业务管理，由南德现任总裁指定的项目组负责，正式成立后的基金会的管理团队 — 理事会成员，由南德资深员工和社会各界人士轮流竞聘担任，章程和项目计划修订案待讨论。&lt;/p>
&lt;h2 id="著作权">著作权&lt;a class="td-heading-self-link" href="#%e8%91%97%e4%bd%9c%e6%9d%83" aria-label="Heading self-link">&lt;/a>&lt;/h2>
&lt;p>南德系列相关原始素材和著作所有权，归作者本人及指定的继承人和基金会所有，并由基金会全权负责管理。&lt;/p>
&lt;p>著作类型：包括并不限于已经公开发行或尚未发行的著作，尚未经过加工整理的原始素材、图片、录音、录像、手写稿等材料；&lt;/p>
&lt;p>版权作者：内部作者包括牟先生，苟先生等资深元老前辈和相关人士们；外部作者包括经过合作授权的记者，媒体，作家，自媒体等个人和单位；详情查看附件的著作和作者名单；&lt;/p>
&lt;p>注释：自由开放创新和保守限制管控是天生一对矛盾体，但经常要求两种截然相反的方式在一个平台上同时兼容，南德的核心资源是智慧文明的“著作权”，先进管理模式的关键是对著作权的保护和使用“授权”，犹如水电管网的开关阀门。如果内部下属或外部合作的任何部门违反基金会章程，将被立即限制或关闭授权，该部门将因为限制核心资源（著作权）而衰竭或死亡，并被迫换帅直至回到正常合规的状态中。&lt;/p>
&lt;h1 id="安全存储和保护">安全存储和保护&lt;a class="td-heading-self-link" href="#%e5%ae%89%e5%85%a8%e5%ad%98%e5%82%a8%e5%92%8c%e4%bf%9d%e6%8a%a4" aria-label="Heading self-link">&lt;/a>&lt;/h1>
&lt;h2 id="存储地点">存储地点&lt;a class="td-heading-self-link" href="#%e5%ad%98%e5%82%a8%e5%9c%b0%e7%82%b9" aria-label="Heading self-link">&lt;/a>&lt;/h2>
&lt;p>在地球上，例如Svalbard斯瓦尔巴德岛的北极圈永久冻土层下数百米深的矿井仓库，地球上最偏远最安全的地方，也是地缘政治最稳定的人类居住地之一，被各国选作存放现代人类文明火种的最佳位置，地球毁灭前的诺亚方舟，已经存放的材料:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Arctic_World_Archive">世界数据档案馆&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>&lt;a href="https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_1814005">北极世界档案馆：人类文明的“诺亚方舟”&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://www.cnblogs.com/yswenli/p/14638464.html">你的代码已被埋在北极冰雪之下，保存千年——GitHub北极代码保险库&lt;/a>&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Svalbard_Global_Seed_Vault">全球种子库&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>&lt;a href="https://www.fao.org/plant-treaty/areas-of-work/the-multilateral-system/svalbard/zh/">联合国粮农组织 - 斯瓦尔巴德全球种子库&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://m.thepaper.cn/baijiahao_18411514">【科学强国】“末日粮仓”所在地，斯瓦尔巴群岛如何再现北极荒野的自然风光&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>这些都是全人类的文明智慧成果，在其他星球上，例如火星基地仓库，通过spacex火箭运输和机器人管理仓库的业务可能即将开启。&lt;/p>
&lt;h2 id="数字加密">数字加密&lt;a class="td-heading-self-link" href="#%e6%95%b0%e5%ad%97%e5%8a%a0%e5%af%86" aria-label="Heading self-link">&lt;/a>&lt;/h2>
&lt;p>所有的材料都被制作成数字文件，用非对称算法进行加密和数字签名，并复制多份在不同地点的数据仓库中备份，即使敌对方获取文件，用最先进的计算机进行暴力破解，也不能在可预期的时间内解密，并因为人力、设备和电费成本太高而自动放弃；已经可供普通人用的免费开源的加密算法、数字签名和软件有数十上百种，常见的例如RSA，DSA，GPG等。&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>
&lt;p>安全等级：&lt;br>
尽最大可能规避各种极限破坏因素，例如星球毁灭（辐射、核弹），自然灾害（地震、洪水），动乱战争（爆炸，火灾），内部或外部派系纷争（政治打击，利益窃密）等。&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>保护成本：&lt;br>
以目前人类能够达到的最高等级的安全保护方法的成本，每个工薪阶层都支付得起，或完全自由免费使用，最高成本不超过一般基金会和公司能承担的限度。&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>注释：世界上最好最优秀的知识、智慧、专利和产品，都以非常廉价甚至免费的形式存在，像空气、水和阳光一样普惠所有众生，但是许多愚蠢的人类不能认识其宝贵的价值，因为各种利益和政治纷争，对这些近乎免费的优质资源肆意地浪费和破坏，给全人类带来巨大损失。于是少数一些热爱地球的人类精英们，发明了极其低廉成本的方式去极力地保护人类共同的文明智慧成果。&lt;/p>
&lt;h2 id="涉密用户权限">涉密用户权限&lt;a class="td-heading-self-link" href="#%e6%b6%89%e5%af%86%e7%94%a8%e6%88%b7%e6%9d%83%e9%99%90" aria-label="Heading self-link">&lt;/a>&lt;/h2>
&lt;p>南德网络平台上的外部用户和内部人员的权限层级，及相应的信息材料的严密层级，划分为如下5个等级：&lt;/p>
&lt;p>5级，最高级严密材料&lt;br>
加密存放保护，仅限于创始人本人可见，及其指定的继承人和基金会代表在特定的时间和条件下可见。&lt;/p>
&lt;p>4级，高级严密材料&lt;br>
加密存放保护，经过注册审查和身份验证后的，内部相关资深人士可见。&lt;/p>
&lt;p>3级，重要级材料&lt;br>
封闭存放保护，经过注册审查和身份验证后的，外部相关重要会员可见。&lt;/p>
&lt;p>2级，一般级材料&lt;br>
封闭存放保护，经过注册审查和身份验证后的，外部一般用户可见。&lt;/p>
&lt;p>1级，普通级材料&lt;br>
完全自由开放，不用注册审查和身份验证，外部普通（游客）用户可见。&lt;/p>
&lt;h2 id="组织和企业">组织和企业&lt;a class="td-heading-self-link" href="#%e7%bb%84%e7%bb%87%e5%92%8c%e4%bc%81%e4%b8%9a" aria-label="Heading self-link">&lt;/a>&lt;/h2>
&lt;p>南德内部将孵化或外部合作传媒教育项目的执行部门，其数量和类型不限，例如：公益组织（非盈利）、社会企业（半商业）、普通商业企业（纯商业），合伙人企业等。优选符合国际标准的公益组织和企业注册地，该地法律能充分保护和支持进步的传媒教育项目。
为了发展和经营与南德智慧文明相关业务，组织和企业需要向基金会申请核心资源 — 著作的使用授权。&lt;/p>
&lt;h2 id="职能范围">职能范围&lt;a class="td-heading-self-link" href="#%e8%81%8c%e8%83%bd%e8%8c%83%e5%9b%b4" aria-label="Heading self-link">&lt;/a>&lt;/h2>
&lt;p>组织和企业的团队由计算机网络、新闻媒体，教育等专业背景的精英人士组成，职责为传媒教育产品的研发，保护，记录，整理，加工，制作成各种格式的专业媒体内容，包括并不限于图书，影像，文章等各种媒体类型，并通过各种媒体渠道推广传播，对用户量，社会影响力等业绩指标负责。&lt;/p>
&lt;p>公益组织和企业的总负责人为有限定合同任期的总经理，以及其核心经营管理团队成员，均通过网络公开竞聘招募选拔，由内部和外部竞争定期更新候选人，保障组织和企业人力资源的新陈代谢和有竞争力的成长；&lt;/p></description></item></channel></rss>