<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>ICF教练 on 酷壳众创</title><link>https://coolshell.in/tags/icf%E6%95%99%E7%BB%83/</link><description>Recent content in ICF教练 on 酷壳众创</description><generator>Hugo</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Sun, 27 Apr 2025 18:11:11 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://coolshell.in/tags/icf%E6%95%99%E7%BB%83/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>内生动力+IT会产生什么样的奇妙生化反应？</title><link>https://coolshell.in/docs/self-driven-motivation/</link><pubDate>Sun, 27 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://coolshell.in/docs/self-driven-motivation/</guid><description>&lt;p>“勇猛精进、内生动力”，我喜欢这些词，曾经在很多的团队建设场合，我分享过类似的概念“内驱力”self-driven motivation，如果团队成员总是让别人挤一下才会动，或者依靠外力也根本挤不动，那就是糟糕的牙膏式的人和团队，我们应拒绝做牙膏。&lt;/p>
&lt;h1 id="背景">背景&lt;a class="td-heading-self-link" href="#%e8%83%8c%e6%99%af" aria-label="Heading self-link">&lt;/a>&lt;/h1>
&lt;p>离开互联网大厂后，我曾经作为独立的咨询师，提供农业+互联网的技术管理和培训，服务超过50家涉及农业和食品产业链的企业、地方政府、投资者、个体创业者，还服务超过10家环境保护和三农（农业、农村、农民）公益组织。&lt;/p>
&lt;p>我当时的专业定位是IT和互联网技术管理顾问，在2014年前后的电商下农村的时代红利期，这种比较简单和快捷的表层业务跑得通畅，且获利不差。&lt;/p>
&lt;p>在实际的业务场景中，IT连接着几乎所有部门，包括内部（财务、法务、行政、后勤）和外部合作伙伴（分销商、供应商、政府），深入涉及到这些部门时，我发现很多业务卡壳了，在互联网上跑不通，再好的IT技术也无法触及核心的问题 - 人性障碍和社会关系。&lt;/p>
&lt;p>可能由于我的性格比较易于亲近一些人，不少客户把我当做无话不谈的真诚朋友，让我深入到他们的核心圈层，涉及到投资人、创始人、核心管理层、执行团队和外部合作伙伴的复杂关系网。&lt;/p>
&lt;h1 id="逃避">逃避&lt;a class="td-heading-self-link" href="#%e9%80%83%e9%81%bf" aria-label="Heading self-link">&lt;/a>&lt;/h1>
&lt;p>由此，社会向我展开另一幅画卷：无数的人性阴暗面、职场潜规则、不公正、违法违规、灰黑产业链，关联的办公室政治、家族矛盾、恶劣的夫妻关系、扭曲的合伙人关系、互害的同事关系、信仰的偏见和冲突。起初我很懵呆、然后震惊、接着非常厌恶。&lt;/p>
&lt;p>我只想尽快逃离职场，犹如当年辞职互联网大厂，抛掉让人羡慕的福报，在赚钱的事上，我从未委屈过自己，遵从本性，不喜欢的事，再大的诱惑也不行，物质生活匮乏一点是可接受的。&lt;/p>
&lt;p>于是，我形成一种惯性，每次满怀期待接入一个项目案例，按照业界最高标准去做，理想将会变得越来越好，结局经常尚未善终就匆匆离场。&lt;/p>
&lt;p>很遗憾由于专业背景和思维局限，当时我只想做自己一小块的专业范围的事，我无法真正帮助客户解决核心问题，且我没有意识到自身的局限性，某些消极情绪，也让我没有想过借助外部力量去攻克难关，我只想赶紧干完本职工作就逃离，以后那些烂事就跟我无关了。&lt;/p>
&lt;p>然后在瘟疫封城时期，我为了逃离令人窒息的大环境，出海到陌生的国度旅行、在新鲜的人文环境中生活和工作，一切都感到有趣和逐渐有代入感。&lt;/p>
&lt;p>我还与好友再次创业，在欧洲做云计算服务，随着AI浪潮席卷全球，我们眼看着再次赶上一波财富红利，突然创始合伙人&lt;a href="https://coolshell.cn/haoel">左耳朵耗子（陈皓）&lt;/a>心梗去世，这个IT圈的技术大佬，很可惜吧，消耗数百万欧元和6年精力的公司，眼看着就要凉了。&lt;/p>
&lt;h1 id="探索">探索&lt;a class="td-heading-self-link" href="#%e6%8e%a2%e7%b4%a2" aria-label="Heading self-link">&lt;/a>&lt;/h1>
&lt;p>深究命运很有意思，上帝如此设计人类社会游戏规则，英才常短命、王八万年长寿、蟑螂老鼠子孙无穷匮，我深信造物主没有背弃众生，只是我们不懂如何走上通往巅峰的路。&lt;/p>
&lt;p>我也并未沉沦，大多时候心态乐观，很强的内驱力，继续积极探索，系统读过一些神学教材后，我慢慢感悟出，其实客户和事业伙伴的那些问题也是我自己的问题，无法攻克的根本 - 人性障碍和社会关系。&lt;/p>
&lt;p>不少资深大厂程序员给人一种很强割裂感，一方面是收入和阶层处于社会顶端，另一方面却是邋遢屌丝极其苦憋的形象，生活品质与收入不相匹配。&lt;/p>
&lt;p>从本质上而言，我们只是掌握了各种复杂的IT技术，是一群没有情感的机器和工具人，努力钻研AI机器，为了替代繁重的脑力和体力劳动。很多人的社会常识几乎为0，思维和眼界狭隘、性格自闭，因此身心健康状况堪忧、精神抑郁、离婚、家庭关系紧张，严重的生理疾病比比皆是，甚至年纪轻轻直接毙命，我已经有多个这样的同事和朋友，没有跨过大约40岁左右的高风险期。&lt;/p>
&lt;p>反思和复盘，我当时如果能及早发现核心问题，并积极干预，而不是每天都仅仅讨论工作，那么他们本来可以避免极端的情况，作为朋友和事业伙伴，我没有尽责，我现在学习到了这一点，是他们替我交了昂贵的学费，我感谢他们，因此我有责任，帮助其他类似的人摆脱陷阱，走向辉煌。&lt;/p>
&lt;h1 id="期待">期待&lt;a class="td-heading-self-link" href="#%e6%9c%9f%e5%be%85" aria-label="Heading self-link">&lt;/a>&lt;/h1>
&lt;p>以我肤浅的社会学常识理解，目前可能企业教练能够攻克上述难题，例如&lt;a href="https://coachingfederation.org/">国际教练联合会ICF&lt;/a>，期待与人生教练们共事！若朋友圈谁有相关合作资源，请介绍给我。&lt;/p></description></item></channel></rss>