<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>教育 on 酷壳众创</title><link>https://coolshell.in/categories/%E6%95%99%E8%82%B2/</link><description>Recent content in 教育 on 酷壳众创</description><generator>Hugo</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Sun, 11 May 2025 18:37:50 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://coolshell.in/categories/%E6%95%99%E8%82%B2/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>个人成长和发展的社群运营</title><link>https://coolshell.in/project/travel/personal-develop/</link><pubDate>Sat, 10 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://coolshell.in/project/travel/personal-develop/</guid><description>&lt;p>最近有新朋友拉我进群，很抱歉，我好多年都不怎么用微信，更不会群聊，所以就没有进去回复信息。&lt;/p>
&lt;p>我通常习惯先电话和写信沟通，对于有很高信息密度的事项，必须要通过大量阅读文档来了解对方和项目背景信息，没有比阅读效率更高的方法。&lt;/p>
&lt;p>关于社群运营，我偶尔灵感火山爆发，如果是我，该如何运营社群，并有效帮助大家，以下是我的思考。&lt;/p>
&lt;h1 id="社会背景">社会背景&lt;a class="td-heading-self-link" href="#%e7%a4%be%e4%bc%9a%e8%83%8c%e6%99%af" aria-label="Heading self-link">&lt;/a>&lt;/h1>
&lt;p>在当下重利轻义、人情寡薄、世态炎凉的商业社会，别被恶人坑死就算好的，而熟人圈子可能也天生带着负面引力场。&lt;/p>
&lt;p>很多人愿意加群，本质目的是为了解决“认识自我，职业规划，人生规划”之类的关键问题；&lt;/p>
&lt;p>我们总是想跳脱掉熟人圈子，这就是为何要找陌生人，很多朋友加入网络社群是带着盼望的，希望遇到非常稀缺的善人或贵人，可能得到只言片语的有效建议，帮助避免重蹈覆辙，找到适当的合作伙伴。&lt;/p>
&lt;p>犹如淘金，即使非常稀缺，人们依然带着无限的希望。&lt;/p>
&lt;h2 id="发现宝藏炼金术">发现宝藏、炼金术&lt;a class="td-heading-self-link" href="#%e5%8f%91%e7%8e%b0%e5%ae%9d%e8%97%8f%e7%82%bc%e9%87%91%e6%9c%af" aria-label="Heading self-link">&lt;/a>&lt;/h2>
&lt;p>我们大多数人都喜欢追星，都乐意去大公司工作，和知名的大人物（大IP）一起出镜，这样也能占上人气并带来名利。&lt;/p>
&lt;p>我经历过这个阶段，实现了在大公司和大人物在一起的辉煌，但随即厌倦了，他们看起来外表光鲜亮丽，但本质上和我们都是一样的普通人，实际没有广告上显示得那么好，凑近发现很多不完美，甚至一堆让人厌恶的臭毛病，我觉得付出那么高的成本追星不值得，所以我对名人明星和大公司逐渐地去魅了。&lt;/p>
&lt;p>在我的印象里，周围的普通朋友却时常给我惊喜，犹如深埋地下的宝藏矿物，只要好好挖掘和提炼，犹如炼金术士，是可以在一堆貌似乱石沙土中提炼出黄金和宝石的，我觉得这是更有趣且神奇的事。&lt;/p>
&lt;p>如果你想偷懒，一步到位得到宝石和黄金，那么就花大价钱到珠宝店去买，很多经过深加工的产品，看起来很美，可能黄金宝石含量很低，毕竟生产商要赚钱，他们都是专家，知道如何造假节省成本。&lt;/p>
&lt;p>如果我们真想得到珍宝，那么就应该从源头的矿藏开始寻找，在提炼过程我们也变成懂得鉴定的专家，并亲手打造出大分量的稀世珍品，这个比直接到珠宝店买人工合成的假珠宝更有成就感。&lt;/p>
&lt;p>不要追名人明星和大公司，从成本上计算，知名大人物是少数人，成本太高了，你想挤进他们的朋友圈，追上去的性价比太低，要么我们本身得和他们一样有名气才行。&lt;/p>
&lt;p>根据个人实际情况，我们普通人还是好好交往普通的朋友，把身边普通人当作宝藏对待是上策。&lt;/p>
&lt;p>这也犹如股市，为何能赚钱的人总是少数？你不能等到股价冲上天再去买，在大多数人没注意的角落，发现几个非常廉价的潜力股，这需要独到的眼光，更需要中长期陪伴其创始人团队成长，直至寂寂无名变成天下第一，你就当初付出低成本终将得到巨大回报。&lt;/p>
&lt;p>不要瞧不起无名小辈，珍宝总是隐藏着，带着巨大能量，把他们当作宝藏，有较大概率他们就不该是废品。&lt;/p>
&lt;p>所以，回到社群和人的终极问题上来，如何辅助人的成长。&lt;/p>
&lt;h2 id="社群案例">社群案例&lt;a class="td-heading-self-link" href="#%e7%a4%be%e7%be%a4%e6%a1%88%e4%be%8b" aria-label="Heading self-link">&lt;/a>&lt;/h2>
&lt;p>根据社群的背景和特色，做运营规划和资源配置，以冒得的社群为例。&lt;/p>
&lt;p>先认识一下，谁是冒得？&lt;a href="https://mp.weixin.qq.com/s/MhJxEBRwdE6YGPk4SIP-KQ">不上班的第16年，一个普通人的「穷FIRE」探索&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>我对他的故事感兴趣，是因为看到我自己曾经的影子 - 总是不断逃避社会。当我看到有人像我年轻时的样子，我就想着，如果时间可以穿越到10年前，现在的我应该如何指导当时懵懂无知的自己呢？&lt;/p>
&lt;p>我们都想着在孤立无援时，有人给指条明路，施以援助之手，绝望之际，有人能伸一根稻草过来也是好的。&lt;/p>
&lt;p>如果不是每个人都有那么好的运气，碰到专业写手帮你写这些经历，那么最好自己动手做一下记录。&lt;/p>
&lt;p>冒得亲身实践，吃过10多年漂泊流浪的苦，也看到最绝美的人间风景，根据能量守恒的物理定律，他的付出终究要有回报的，于是换来职业媒体采访他的1万+流量文章，然后引来一些网友关注并扎堆在社群里。&lt;/p>
&lt;p>通过他的文章，我们的脑回路网络中，很快映射出他的社群用户画像的特征：穷游族、逃避社会、个人发展、自由职业、身心灵成长。&lt;/p>
&lt;h2 id="社群盘活">社群盘活&lt;a class="td-heading-self-link" href="#%e7%a4%be%e7%be%a4%e7%9b%98%e6%b4%bb" aria-label="Heading self-link">&lt;/a>&lt;/h2>
&lt;p>社交媒体时代，大家都喜欢基于某一个主题拉群，只要文章写得到位，通常很快就能聚拢很多人加群，但是然后呢？&lt;/p>
&lt;p>大多数情况下，大家在群里浪费时间，天南地北地胡侃，若群主也疏于管理，很可能因为言论不当，出现口角争斗，伤了和气为轻，重则碰触法规红线。&lt;/p>
&lt;p>然后逐渐，热情消退，群可能就冷下来，很多人退出，逐渐就解散了。&lt;/p>
&lt;p>所以，我想如何能精细化运营社群，为加群的人创造价值。让大家乐意分享职业经验，探索各种未来发展的可能，以及如何合作，通过网络将知识和技能变现。&lt;/p>
&lt;p>具体措施如下：&lt;/p>
&lt;h1 id="个人介绍">个人介绍&lt;a class="td-heading-self-link" href="#%e4%b8%aa%e4%ba%ba%e4%bb%8b%e7%bb%8d" aria-label="Heading self-link">&lt;/a>&lt;/h1>
&lt;p>首先第一步，做个人介绍很重要，以及如何更好地做个人介绍，请参考下列文章，在网络和社交媒体时代，这也是我的处世之道和态度。&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://atomx.cc/zh/posts/it/id-recognition-filter/">如何让别人更好地认识你?&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://atomx.cc/zh/posts/about/how-to-write-resume/">如何写简历？&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://atomx.cc/zh/posts/it/how-writing-important-in-our-lives/">为什么我们有必要写文章？&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>善于做个人介绍，与不善于个人介绍的群友，需要区别对待，当然善于做个人介绍的网友将会优先获得更多机会。&lt;/p>
&lt;p>通过写作，写个人介绍和博客，学会自我总结，突破“认识自我，职业规划，人生规划” 等关键问题。&lt;/p>
&lt;h2 id="初级培训专业升级职业发展">初级培训、专业升级、职业发展&lt;a class="td-heading-self-link" href="#%e5%88%9d%e7%ba%a7%e5%9f%b9%e8%ae%ad%e4%b8%93%e4%b8%9a%e5%8d%87%e7%ba%a7%e8%81%8c%e4%b8%9a%e5%8f%91%e5%b1%95" aria-label="Heading self-link">&lt;/a>&lt;/h2>
&lt;p>我们大多数人应该都已经上完小学了，写点文字不是问题，写作的关键是真诚或真实，不需要华丽的词汇和技巧，但是如何与读者共鸣并实现更大流量，这不属于我的专业范围。&lt;/p>
&lt;p>对于不会做个人介绍的朋友，需要通过各种办法激发他们想要改进表达方式的动力。有一部分人觉得需要提升文字功底和表达能力，这时建议他们上一个课程，需要专业的写作培训。&lt;/p>
&lt;p>社群管理者可以找职业的作家合作，通常是十万+阅读量文章的作者，文学、新闻媒体、记者、人力资源、身心灵培训的专业人士。&lt;/p>
&lt;p>这些专业培训都要花钱，不算贵，人人都负担得起的，通常数十至数百不等，与社群合作分佣金，大概比例为10-20%。&lt;/p>
&lt;p>假设一个简历和写作培训课全价100元，佣金20%，社群500人，有10%的人报名，那么社群创建人和管理者就能获得1000元的佣金，如果有10个这样的群，那么一次广告推送，总收入可以达到1万元。&lt;/p>
&lt;p>当然除了钱，社群创建人和管理者也可以免费获得课程，并其他附加的权益，若和职业作家合作很愉快，大家互相熟悉后，作家们愿意专为社群的创建者和管理员等核心团队成员出一个系列的文章报道，这又是一波流量来源，这样社群就会滚雪球般地变得更大。&lt;/p>
&lt;p>然后再持续来几波写作培训，部分有潜力和天赋的群友将往职业作家方向升级，经过几年这样循环，从该社群走出了一群非常成功的职业作家，他们用自己的写作和流量功力，去扶持该社群的其他职业方向的人发展。&lt;/p>
&lt;p>不仅仅是职业作家方向，例如IT和农民专业，也可以同样的方式发展，因为每个人或公司的需求都是多样化的，每个人都需要吃健康的有机农产品、需要专业的IT工程师帮助解决网络技术问题、也需要职业作家的媒体流量支持。&lt;/p>
&lt;h2 id="物以类聚-人以群分">物以类聚 人以群分&lt;a class="td-heading-self-link" href="#%e7%89%a9%e4%bb%a5%e7%b1%bb%e8%81%9a-%e4%ba%ba%e4%bb%a5%e7%be%a4%e5%88%86" aria-label="Heading self-link">&lt;/a>&lt;/h2>
&lt;p>要求每个加群的人，都按照标准格式填写一份个人背景信息表，了解相关背景信息和需求，社群运营团队知道如何给新人做个人定位，甚至为其做个人定制解决方案。&lt;/p>
&lt;p>例如：某个新朋友加入，是个瑜伽老师，目前自由职业，储蓄有限，意向继续从事瑜伽，对未来的工作状况不明。&lt;/p></description></item><item><title>人生教练技术+IT=什么奇妙生化反应？</title><link>https://coolshell.in/project/travel/self-driven-motivation/</link><pubDate>Sun, 27 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://coolshell.in/project/travel/self-driven-motivation/</guid><description>&lt;p>“勇猛精进、内生动力”，我喜欢这些词，曾经在很多的团队建设场合，我分享过类似的概念“内驱力”self-driven motivation，如果团队成员总是让别人挤一下才会动，或者依靠外力也根本挤不动，那就是糟糕的牙膏式的人和团队，我们应拒绝做牙膏。&lt;/p>
&lt;h1 id="背景">背景&lt;a class="td-heading-self-link" href="#%e8%83%8c%e6%99%af" aria-label="Heading self-link">&lt;/a>&lt;/h1>
&lt;p>离开互联网大厂后，我曾经作为独立的咨询师，提供农业+互联网的技术管理和培训，服务超过50家涉及农业和食品产业链的企业、地方政府、投资者、个体创业者，还服务超过10家环境保护和三农（农业、农村、农民）公益组织。&lt;/p>
&lt;p>我当时的专业定位是IT和互联网技术管理顾问，在2014年前后的电商下农村的时代红利期，这种比较简单和快捷的表层业务跑得通畅，且获利不差。&lt;/p>
&lt;p>在实际的业务场景中，IT连接着几乎所有部门，包括内部（财务、法务、行政、后勤）和外部合作伙伴（分销商、供应商、政府），深入涉及到这些部门时，我发现很多业务卡壳了，在互联网上跑不通，再好的IT技术也无法触及核心的问题 - 人性障碍和社会关系。&lt;/p>
&lt;p>可能由于我的性格比较易于亲近一些人，不少客户把我当做无话不谈的真诚朋友，让我深入到他们的核心圈层，涉及到投资人、创始人、核心管理层、执行团队、外部合作伙伴、甚至家族成员的复杂关系网。&lt;/p>
&lt;h1 id="逃避">逃避&lt;a class="td-heading-self-link" href="#%e9%80%83%e9%81%bf" aria-label="Heading self-link">&lt;/a>&lt;/h1>
&lt;p>由此，社会向我展开另一幅画卷：无数的人性阴暗面、职场潜规则、不公正、违法违规、灰黑产业链，关联的办公室政治、家族矛盾、恶劣的夫妻关系、扭曲的合伙人关系、互害的同事关系、信仰冲突、认知偏见。起初我很懵呆、然后震惊、接着非常厌恶。&lt;/p>
&lt;p>我只想尽快逃离职场，犹如当年辞职互联网大厂，抛掉让人羡慕的福报，在赚钱的事上，我从未委屈过自己，遵从本性，不喜欢的事，再大的诱惑也不行，物质生活匮乏一点是可接受的。&lt;/p>
&lt;p>于是，我形成一种惯性，每次满怀期待接入一个项目案例，按照业界最高标准去做，理想将会变得越来越好，结局经常尚未善终就匆匆离场。&lt;/p>
&lt;p>很遗憾由于专业背景和思维局限，当时我只想做自己一小块的专业范围的事，我无法真正帮助客户解决核心问题，且我没有意识到自身的局限性，某些消极情绪，也让我没有想过借助外部力量去攻克难关，我只想赶紧干完本职工作就逃离，以后那些烂事就跟我无关了。&lt;/p>
&lt;p>然后在瘟疫封城时期，我为了逃离令人窒息的大环境，出海到陌生的国度旅行、在新鲜的人文环境中生活和工作，一切都感到有趣和逐渐有代入感。&lt;/p>
&lt;p>我还与好友再次创业，在欧洲做云计算服务，随着AI浪潮席卷全球，我们眼看着再次赶上一波财富红利，突然创始合伙人&lt;a href="https://coolshell.cn/haoel">左耳朵耗子（陈皓）&lt;/a>心梗去世，这个IT圈的技术大佬，很可惜吧，消耗数百万欧元和6年精力的公司，眼看着就要凉了。&lt;/p>
&lt;h1 id="探索">探索&lt;a class="td-heading-self-link" href="#%e6%8e%a2%e7%b4%a2" aria-label="Heading self-link">&lt;/a>&lt;/h1>
&lt;p>深究命运很有意思，上帝如此设计人类社会游戏规则，英才常短命、王八万年长寿、蟑螂老鼠子孙无穷匮，我深信造物主没有背弃众生，只是我们不懂如何走上通往巅峰的路。&lt;/p>
&lt;p>我也并未沉沦，大多时候心态乐观，很强的内驱力，继续积极探索，系统读过一些神学教材后，我慢慢感悟出，其实客户和事业伙伴的那些问题也是我自己的问题，无法攻克的根本 - 人性障碍和社会关系。&lt;/p>
&lt;p>不少资深大厂程序员给人一种很强割裂感，一方面是收入和阶层处于社会顶端，另一方面却是邋遢屌丝极其苦憋的形象，生活品质与收入不相匹配。&lt;/p>
&lt;p>从本质上而言，我们只是掌握了各种复杂的IT技术，是一群没有情感的机器和工具人，努力钻研AI机器，为了替代繁重的脑力和体力劳动。很多人的社会常识几乎为0，思维和眼界狭隘、性格自闭，因此身心健康状况堪忧、精神抑郁、离婚、家庭关系紧张，严重的生理疾病比比皆是，甚至年纪轻轻直接毙命，我已经有多个这样的同事和朋友，没有跨过大约40岁左右的高风险期。&lt;/p>
&lt;p>反思和复盘，我当时如果能及早发现核心问题，并积极干预，而不是每天都仅仅讨论工作，那么他们本来可以避免极端的情况，作为朋友和事业伙伴，我没有尽责，我现在学习到了这一点，是他们替我交了昂贵的学费，我感谢他们，因此我有责任，帮助其他类似的人摆脱陷阱，走向辉煌。&lt;/p>
&lt;h1 id="期待">期待&lt;a class="td-heading-self-link" href="#%e6%9c%9f%e5%be%85" aria-label="Heading self-link">&lt;/a>&lt;/h1>
&lt;p>以我肤浅的社会学常识理解，目前可能企业教练能够攻克上述难题，不仅仅用于商业，这些技术应该是通用的，期待与教练们共事！若朋友圈谁有相关合作资源，请介绍给我。&lt;/p>
&lt;p>参考&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;a href="https://coachingfederation.org/">国际教练联合会ICF&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://podcasts.apple.com/cn/podcast/%E8%BF%9B%E5%8C%96%E4%BA%BA%E7%94%9F/id1676868344">播客：进化人生&lt;/a>，王佳莹，企业创始人和高管教练&lt;/li>
&lt;/ul></description></item><item><title>海外游学、个人成长、寻求伙伴团队</title><link>https://coolshell.in/project/travel/travel-study-abroad/</link><pubDate>Sun, 20 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://coolshell.in/project/travel/travel-study-abroad/</guid><description>&lt;p>最近有点空闲，在路上坐车时翻翻微信，今天运气不错，不给我推恶心的内容，刷到一篇关于“游学、个人成长”相关的文章，感觉挺不错的，于是我加了作者 - 定慧。&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://mp.weixin.qq.com/s/HttLGTkPpTlupdQdV0ibYg">辍学、创业、web3，20岁的我选择教育创新&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>先说一下看他文章后的感受，以及我对这孩子的印象。&lt;/p>
&lt;h2 id="优点善良天性独立自学勤奋分享公益精神">优点：善良天性、独立、自学、勤奋、分享、公益精神&lt;a class="td-heading-self-link" href="#%e4%bc%98%e7%82%b9%e5%96%84%e8%89%af%e5%a4%a9%e6%80%a7%e7%8b%ac%e7%ab%8b%e8%87%aa%e5%ad%a6%e5%8b%a4%e5%a5%8b%e5%88%86%e4%ba%ab%e5%85%ac%e7%9b%8a%e7%b2%be%e7%a5%9e" aria-label="Heading self-link">&lt;/a>&lt;/h2>
&lt;p>不到20岁，他对社会和人性的探索超越很多60岁的人，普通家庭出身，能做到这样，已经很优秀了。&lt;/p>
&lt;p>幸运的是，他有开明的父母，允许他可以自由生长，好苗子的潜力还很大。&lt;/p>
&lt;p>当然，这并不代表我认可他的全部做法，因为人都是有局限性和认知盲区的。&lt;/p>
&lt;p>我时常感叹，优秀的人真滴很稀缺，我们都很珍惜优秀品质，并想自己不断改进成为更优秀的人，我非常厌恶和烂人待在一起，所以，我也通过网络不断寻找同类，这个群体非常小，需要抱团发展。&lt;/p>
&lt;h2 id="缺陷野蛮环境中的自由生长">缺陷：野蛮环境中的自由生长&lt;a class="td-heading-self-link" href="#%e7%bc%ba%e9%99%b7%e9%87%8e%e8%9b%ae%e7%8e%af%e5%a2%83%e4%b8%ad%e7%9a%84%e8%87%aa%e7%94%b1%e7%94%9f%e9%95%bf" aria-label="Heading self-link">&lt;/a>&lt;/h2>
&lt;p>他兴趣点很多，社会探索的议题太宽泛，专业方向不够集中聚焦和深入，这导致很难出成果。&lt;/p>
&lt;p>我是走野路子的过来人，他走过的路，都是以前我曾经走过的，因此我对他的经历深有体会，长期靠自学，一路摸索着石头过河，稍有不慎，摔倒被激流冲走，路途漫长且孤独。&lt;/p>
&lt;p>大多数走野路子的人都不顺利，要兼顾学习、事业和生活的多头，可能还没毕业，身心健康已经崩溃。&lt;/p>
&lt;p>当我看到天资好的孩子也要走野路子，我总是忍不住想提示他们，不要踩坑和走弯路，我希望他们避开风险，更多收益并提高效率，人生苦短。&lt;/p>
&lt;h2 id="人生有两条路是否要竞争">人生有两条路，是否要竞争？&lt;a class="td-heading-self-link" href="#%e4%ba%ba%e7%94%9f%e6%9c%89%e4%b8%a4%e6%9d%a1%e8%b7%af%e6%98%af%e5%90%a6%e8%a6%81%e7%ab%9e%e4%ba%89" aria-label="Heading self-link">&lt;/a>&lt;/h2>
&lt;ul>
&lt;li>野路子：这就是追求独立自主&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>非常艰难凶险，一切都要靠自己，因为那条路很少有人走过，甚至根本无路可走，在荒蛮世界，必须开辟新的道路，披荆斩棘，为后来人留下路标、搭建临时遮风躲雨的庇护所、并留下生存物资；&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>平坦大道：这就是体制内铁饭碗&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>遵守游戏规则，交保护费，有独木桥，也有开阔路面，千军万马参与竞争，挤下去摔得头破血流，忍住不要痛苦哀嚎，继续参加下一轮竞争。&lt;/p>
&lt;p>任何一种选择，都是各自的理由，各自的优势和劣势，也有其局限性，适合或不适合。&lt;/p>
&lt;p>在商业和资本社会中，我经常听人说“开辟新的赛道”，让人听了感觉不太舒服，因为我不属于那种喜欢竞争的人，倒不是我一定在某个专业领域就缺乏竞争力，因为我赢了对手，他就没有生存机会了，给他留条活路，我主动让出赛道。&lt;/p>
&lt;p>我以大专肄业的渣学历，能在中国的生态农业和互联网圈里，混到多个头部公司，参与多个行业第一的网红项目，当然我有充足的竞争自信。&lt;/p>
&lt;p>我也承认在各领域竞争的必要性，竞争能创造更强大的文明和科技，但我不喜欢恶意竞争，我更愿意和他人合作分享，共同创造更好和更多的价值，竞争并非意味着“我得到，你失去，我快乐，你痛苦”。&lt;/p>
&lt;p>在畸形的社会环境和游戏规则中，很多恶意竞争是没必要的，尤其低价和低质量的恶性竞争，互害竞争，贿赂掌权者，实现不正当竞争优势，这种案例非常多。&lt;/p>
&lt;h1 id="建议">建议&lt;a class="td-heading-self-link" href="#%e5%bb%ba%e8%ae%ae" aria-label="Heading self-link">&lt;/a>&lt;/h1>
&lt;p>他最近发起一个义乌数字游民计划，从事国际贸易，我不认为他能获得更好的成就和满足感，最多只能解决一下眼前的温饱。&lt;/p>
&lt;p>当然人是会变化的，甚至变得面目全非，就目前这孩子的天性而言，他不属于那种急功近利追求钱财的人，以后长期事业规划不太可能在商业方向。&lt;/p>
&lt;p>有一些方向，他已经深入探索了很久，很适合他，例如：&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>就业方向：教育、公益组织&lt;/li>
&lt;li>学习专业：人文、社科、心理&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>甚至他可以深入探索“玄学、神学、宗教、灵性世界”，我认为他具备这样的天赋，这来自父母和出生家庭背景。&lt;/p>
&lt;p>在欧美社会和大学里有很多社工专业，例如“社会创业、社会企业、社会创新”等专业方向很适合他，当然中国这方面的教育和就业资源很少。&lt;/p>
&lt;p>我希望他可以边打工，边练好英语，然后通过考试，去海外上一个大学，至少完成一个硕士学历，最好能继续深造，拿到博士学位，并留校任教，成为体制内的一员，拿着科研经费，招募一群研究助理，开展广泛的社会创新实验，产生更深远的影响力。&lt;/p>
&lt;p>唯有上大学，才能接受系统的教育，我们不能排除体制，体制固然有很多弊病，但也有更多的优势，能提供更多资源，稳定的生活环境，充足的睡眠和休整。&lt;/p>
&lt;p>利用体制的优势，达成理想目的，需要聪明灵巧，这也是一项非常重要的人生课题。对于没有任何背景的人，迄今为止，没有比留学更好的出海方式，这是我的经验总结。&lt;/p>
&lt;p>人总是趋利避害的，任何一种其他方式出海，都要付出更大的成本代价，我们当然要选性价比最好的方式。&lt;/p>
&lt;h2 id="如何挑选事业伙伴和朋友">如何挑选事业伙伴和朋友？&lt;a class="td-heading-self-link" href="#%e5%a6%82%e4%bd%95%e6%8c%91%e9%80%89%e4%ba%8b%e4%b8%9a%e4%bc%99%e4%bc%b4%e5%92%8c%e6%9c%8b%e5%8f%8b" aria-label="Heading self-link">&lt;/a>&lt;/h2>
&lt;p>我的三观中，首先看人的本性，很大程度上，这是一种天赋，天生有就是有，没有就是没有，后天培养很难。&lt;/p>
&lt;p>其次是技能，就是现代科技教育和职业发展所需各种专业，技能在短期内就能很容易获得，这是后天培养的部分，我不太看重技能方面，不过对于大多数人而言，把技能和职业放在第一位，因为在资本和权力驱动的主流社会，赚钱是第一重要目标。&lt;/p>
&lt;p>我的好伙伴，不应该是那种天性喜好名利场的人，短期之内可以借用权钱的势能，但绝对不会把追逐“权力和资本”作为人生目标和志趣。&lt;/p>
&lt;p>我们带着一种人性关怀目的，所做的项目宗旨也是如此，并希望社会环境变得更好，我们才能更心安理得地活着。&lt;/p>
&lt;h2 id="社区互助">社区互助&lt;a class="td-heading-self-link" href="#%e7%a4%be%e5%8c%ba%e4%ba%92%e5%8a%a9" aria-label="Heading self-link">&lt;/a>&lt;/h2>
&lt;p>我成立Coolshell酷壳众创社区，与定慧想做的共创互助的社区有高度重合。&lt;/p>
&lt;p>我可以提供前车之鉴和避坑指南，也就是作为一个有经验的辅导员，能帮助到学生和父母。我还能提供创业资源和IT技术支持。&lt;/p>
&lt;p>更多的细节，有待深入和持续的交流。&lt;/p>
&lt;p>总之，我认定这个年轻小伙，以及他代表的群体是我想找的。&lt;/p></description></item><item><title>南德国际经济管理学院- 档案申请函</title><link>https://coolshell.in/docs/land/sufe-land-archives/</link><pubDate>Wed, 25 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://coolshell.in/docs/land/sufe-land-archives/</guid><description>&lt;p>我找&lt;a href="https://archives.sufe.edu.cn/lxwm/list.htm">上海财经大学档案馆&lt;/a>的一些当年与南德联合办学的材料，按照网页上的联系方式，给邮箱 &lt;code>dag@sufe.edu.cn&lt;/code> 发送了下面这封邮件。&lt;/p>
&lt;h1 id="邮件">邮件&lt;a class="td-heading-self-link" href="#%e9%82%ae%e4%bb%b6" aria-label="Heading self-link">&lt;/a>&lt;/h1>
&lt;p>上海财经大学相关负责同志您好：&lt;/p>
&lt;p>我们前公司名南德经济集团，法定代表人牟其中先生，曾于1993年与贵校合作办学 - 南德国际经济管理学院，时任校长&lt;a href="http://www.sufe.edu.cn/1d/b2/c175a7602/page.htm">汤云为&lt;/a>先生（1993.11～1998.12），由于特殊历史原因，南德公司被迫关闭，许多材料丢失。&lt;/p>
&lt;p>现仅找到一篇相关文章如下：&lt;/p>
&lt;p>1994.5.20 企业办学要有科学方法&lt;/p>
&lt;p>南德老员工和牟老粉丝团积极主动要求整理公司历史档案，现委托***同志，与贵校联系，若有南德学院相关材料能够分享给我们一份作为存档，不胜感激。我们也将制作好的原企业报《南德视界》等材料分享给贵校作为回馈，可用于中国改革开放私营企业发展史的研究。&lt;/p>
&lt;p>祝老师同学们身体健康，学业顺利！&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>现公司名：北京其中科技发展集团有限公司&lt;/li>
&lt;li>受托人：***&lt;/li>
&lt;li>微信：&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="mailto:pr@qizhong.land">pr@qizhong.land&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://qizhong.land/">https://qizhong.land/&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h1 id="电话">电话&lt;a class="td-heading-self-link" href="#%e7%94%b5%e8%af%9d" aria-label="Heading self-link">&lt;/a>&lt;/h1>
&lt;p>接电话的中年女老师懒洋洋地，首先说没有任何材料，我解释了一下我们的背景情况后，她又说要找领导批示，让我们发一个盖章的文件验明真身，然后我写好邮件发过去了，她说过两天再查，问为什么要2天，她说学校的邮件系统就是这样，我说信号传输都是光速，最多2分钟，她说那也至少要20分钟后，让我等着。&lt;/p>
&lt;p>过了2天查邮箱，回复说除了学生的学籍档案，没有其他材料，我又回复让找找当时的汤云为老校长，看是否他手里有些材料，她第二次直接回复帮不了忙，然后就哑无音讯了。&lt;/p>
&lt;p>牟老爷冤啊，1993-1994年那会儿捐赠百万办学，放现在相当于好几个亿吧，怎么我们的教育系统里还有这种既懒又蠢的工作人员？居然不想搭理我们？勤快点多打几个电话，占用几分钟时间，与人于己都方便，能有什么损失呢？再打一次电话寻找，或许事情就成了，于是就创造了更多机会呢！但是很多人不这么想。&lt;/p>
&lt;p>所以我这一瞬间我就深刻理解很多人把钱捐给国外大学的理由了，譬如和牟总认识的地产大佬潘石屹。什么时候教育体制改变，中国才有希望。&lt;/p></description></item><item><title>重建家园</title><link>https://coolshell.in/project/rebuild/</link><pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://coolshell.in/project/rebuild/</guid><description>&lt;p>引荐战后重建项目，帮助战区恢复生产和生活秩序，主要包括乌克兰、亚美尼亚、阿塞拜疆、以色列、黎巴嫩等东欧和中东地区；&lt;/p>
&lt;p>该计划适用于政府、商人、技术工人、留学生、投资者、慈善基金会、非盈利组织、志愿者、宗教组织等。&lt;/p>
&lt;p>预发布网址：&lt;a href="https://rebuild.coolshell.in/zh">重建家园&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>亲爱的兄弟们，朋友们，&lt;/p>
&lt;p>过去几年，我在尽力逃避关于战争的话题，因为我无法面对苦难，但是我们又不得不去面对现实。&lt;/p>
&lt;h1 id="背景">背景&lt;a class="td-heading-self-link" href="#%e8%83%8c%e6%99%af" aria-label="Heading self-link">&lt;/a>&lt;/h1>
&lt;p>我在基辅工作和生活时，&lt;a href="https://petition.president.gov.ua/petition/244042">阿历克斯&lt;/a>经常到我的办公室来，静静地坐在那里写作业，有时候和我练英语口语，当时他即将医学院毕业，我告诉他尽可能逃避服兵役的方法，希望他不要上前线，他只是平淡地说服从上级安排的职责，最终于2024年8月，他在哈尔科夫东部战区牺牲，我不再有机会和他一起吃饭和谈话了，我不知道如何面对他的家人，任何安慰的话都显得很苍白无力。&lt;/p>
&lt;p>过去几年我常常失眠，不仅仅因为公司无法正常开展业务，经济上的巨额亏损，更因为亲友们的重病、分离和死亡，当我无法承受这些苦难的时候，我就总是想到逃避。我也有愧疚感，无法安心地躲在一个安全地带，看着每天都在发生的惨剧，而我无能为力。&lt;/p>
&lt;p>战争不可能无期限地延长，人们迟早将返回，这是最近我和很多朋友所谈到的，是时候该考虑如何重建家园了。&lt;/p>
&lt;p>本文档的目标为引荐各种战后重建项目，帮助战区尽快恢复生产和生活秩序，主要包括乌克兰、亚美尼亚、阿塞拜疆、以色列、黎巴嫩等东欧和中东地区，其中乌克兰东部是重灾区，也靠近我曾经生活和工作的地方。&lt;/p>
&lt;p>依托我们在IT技术方面的经验，以下是我们的意向概述，将根据当地实际需求逐步发布更详细的计划。&lt;/p>
&lt;h1 id="公益">公益&lt;a class="td-heading-self-link" href="#%e5%85%ac%e7%9b%8a" aria-label="Heading self-link">&lt;/a>&lt;/h1>
&lt;p>我们将通过互联网招募国际志愿者和非营利组织，并通过IT技术服务于乌克兰的重建家园计划。这需要很多条件，包括人才、资金和运营管理能力。&lt;/p>
&lt;p>当然我们优先选择与已经具备丰富社会工作经验的国际组织合作，这样能提高项目运营效率，并减少风险。&lt;/p>
&lt;p>我们不希望腐败侵蚀我们的事业，所以我们将通过建立一个去中心化的自治组织来管理项目，通过互联网提高项目透明度，将一切的关于人事物的日常管理事务都公开，让公众监督我们的日常工作和财务支出。&lt;/p>
&lt;p>唯有信任，才能吸纳更多的人才、资金和社会资源来支持这个事业。&lt;/p>
&lt;h1 id="商业">商业&lt;a class="td-heading-self-link" href="#%e5%95%86%e4%b8%9a" aria-label="Heading self-link">&lt;/a>&lt;/h1>
&lt;p>我认为这个世界过于充满铜臭味，过度的物质消费让很多人丧失了善良美好的人性，尽管我本人有很长时间都非常厌恶商业，但是商业和农业一样也是人类社会的基石，否则人类无法创造这么灿烂的文明。&lt;/p>
&lt;p>所以，我依然会继续支持适度的商业发展，需要更加关注商业的社会效益，社会企业将是我们的发展方向，我们希望商业能够为社会创造更多价值，而不是仅仅为了赚钱。&lt;/p>
&lt;p>我们承诺，扣除必要的运营管理和人员开支，我们的商业收益，将全部用于公益事业，包括教会、农业、教育和医疗等方面。从商业项目建立的第一天起，我们就将该公司公开捐赠给慈善基金会，完全遵守相关法规，托管在基金会的管理框架内。&lt;/p>
&lt;p>这对我们有多重好处，借助国际基金会的管理和运营能力，我们可以更好地管理和运营商业项目，同时也可以更好地保护公益事业，让公益和商业得到均衡发展。&lt;/p>
&lt;p>我们尽可能避免因为商业发展需要，而牺牲社会效益，避免违背公益初心。&lt;/p>
&lt;h1 id="宗教组织">宗教组织&lt;a class="td-heading-self-link" href="#%e5%ae%97%e6%95%99%e7%bb%84%e7%bb%87" aria-label="Heading self-link">&lt;/a>&lt;/h1>
&lt;p>我们邀请宗教组织（教会）参与到日常工作，尤其是有神学和心理学专业背景的社工和教师，他们有丰富的与人沟通经验，我们相信神将接管一切，借助救主基督的救赎，常人无法承受的苦难和罪罚将得以化解。世界已经分崩离析了，破裂的关系需要信仰作为人际关系的粘合剂，借助圣灵的力量，抚慰人们的创伤，我们将恢复平静安宁的生活。&lt;/p>
&lt;p>曾经有很长的时间，我也不可避免陷入抑郁和焦虑，并且封闭自己，不想与外界沟通，我们呼吁所有人都鼓起勇气，建立自信，走出封闭的房间，通过参与重建家园计划，让我们的生命得到升华。&lt;/p>
&lt;h1 id="定制计划">定制计划&lt;a class="td-heading-self-link" href="#%e5%ae%9a%e5%88%b6%e8%ae%a1%e5%88%92" aria-label="Heading self-link">&lt;/a>&lt;/h1>
&lt;p>我们一切的工作都是基于实际需求而定制的，我们将根据当地的实际情况，制定具体的计划，包括项目的规模、目标、预算、时间线等。&lt;/p>
&lt;p>主要工作语言为英语，根据当地的需要，增加相应的当地语言，例如东部地区主要为俄语，中西部地区为乌克兰语。&lt;/p></description></item></channel></rss>