<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>教育 on 酷壳众创</title><link>https://coolshell.in/categories/%E6%95%99%E8%82%B2/</link><description>Recent content in 教育 on 酷壳众创</description><generator>Hugo</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Thu, 17 Apr 2025 17:43:20 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://coolshell.in/categories/%E6%95%99%E8%82%B2/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>南德国际经济管理学院- 档案申请函</title><link>https://coolshell.in/docs/land/sufe-land-archives/</link><pubDate>Wed, 25 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://coolshell.in/docs/land/sufe-land-archives/</guid><description>&lt;p>我找&lt;a href="https://archives.sufe.edu.cn/lxwm/list.htm">上海财经大学档案馆&lt;/a>的一些当年与南德联合办学的材料，按照网页上的联系方式，给邮箱 &lt;code>dag@sufe.edu.cn&lt;/code> 发送了下面这封邮件。&lt;/p>
&lt;h1 id="邮件">邮件&lt;a class="td-heading-self-link" href="#%e9%82%ae%e4%bb%b6" aria-label="Heading self-link">&lt;/a>&lt;/h1>
&lt;p>上海财经大学相关负责同志您好：&lt;/p>
&lt;p>我们前公司名南德经济集团，法定代表人牟其中先生，曾于1993年与贵校合作办学 - 南德国际经济管理学院，时任校长&lt;a href="http://www.sufe.edu.cn/1d/b2/c175a7602/page.htm">汤云为&lt;/a>先生（1993.11～1998.12），由于特殊历史原因，南德公司被迫关闭，许多材料丢失。&lt;/p>
&lt;p>现仅找到一篇相关文章如下：&lt;/p>
&lt;p>1994.5.20 企业办学要有科学方法&lt;/p>
&lt;p>南德老员工和牟老粉丝团积极主动要求整理公司历史档案，现委托***同志，与贵校联系，若有南德学院相关材料能够分享给我们一份作为存档，不胜感激。我们也将制作好的原企业报《南德视界》等材料分享给贵校作为回馈，可用于中国改革开放私营企业发展史的研究。&lt;/p>
&lt;p>祝老师同学们身体健康，学业顺利！&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>现公司名：北京其中科技发展集团有限公司&lt;/li>
&lt;li>受托人：***&lt;/li>
&lt;li>微信：&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="mailto:pr@qizhong.land">pr@qizhong.land&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://qizhong.land/">https://qizhong.land/&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h1 id="电话">电话&lt;a class="td-heading-self-link" href="#%e7%94%b5%e8%af%9d" aria-label="Heading self-link">&lt;/a>&lt;/h1>
&lt;p>接电话的中年女老师懒洋洋地，首先说没有任何材料，我解释了一下我们的背景情况后，她又说要找领导批示，让我们发一个盖章的文件验明真身，然后我写好邮件发过去了，她说过两天再查，问为什么要2天，她说学校的邮件系统就是这样，我说信号传输都是光速，最多2分钟，她说那也至少要20分钟后，让我等着。&lt;/p>
&lt;p>过了2天查邮箱，回复说除了学生的学籍档案，没有其他材料，我又回复让找找当时的汤云为老校长，看是否他手里有些材料，她第二次直接回复帮不了忙，然后就哑无音讯了。&lt;/p>
&lt;p>牟老爷冤啊，1993-1994年那会儿捐赠百万办学，放现在相当于好几个亿吧，怎么我们的教育系统里还有这种既懒又蠢的工作人员？居然不想搭理我们？勤快点多打几个电话，占用几分钟时间，与人于己都方便，能有什么损失呢？再打一次电话寻找，或许事情就成了，于是就创造了更多机会呢！但是很多人不这么想。&lt;/p>
&lt;p>所以我这一瞬间我就深刻理解很多人把钱捐给国外大学的理由了，譬如和牟总认识的地产大佬潘石屹。什么时候教育体制改变，中国才有希望。&lt;/p></description></item><item><title>重建家园计划</title><link>https://coolshell.in/project/rebuild/</link><pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://coolshell.in/project/rebuild/</guid><description>&lt;p>本文档适用于政府、商人、技术工人、留学生、投资者、慈善基金会、非盈利组织、志愿者、教会等。&lt;/p>
&lt;p>亲爱的兄弟们，朋友们，&lt;/p>
&lt;p>过去几年，我在尽力逃避关于战争的话题，因为我无法面对苦难，但是我们又不得不去面对现实。&lt;/p>
&lt;h1 id="背景">背景&lt;a class="td-heading-self-link" href="#%e8%83%8c%e6%99%af" aria-label="Heading self-link">&lt;/a>&lt;/h1>
&lt;p>我在基辅工作和生活时，&lt;a href="https://petition.president.gov.ua/petition/244042">阿历克斯&lt;/a>经常到我的办公室来，静静地坐在那里写作业，有时候和我练英语口语，当时他即将医学院毕业，我告诉他尽可能逃避服兵役的方法，希望他不要上前线，他只是平淡地说服从上级安排的职责，最终于2024年8月，他在哈尔科夫东部战区牺牲，我不再有机会和他一起吃饭和谈话了，我不知道如何面对他的家人，任何安慰的话都显得很苍白无力。&lt;/p>
&lt;p>过去几年我常常失眠，不仅仅因为公司无法正常开展业务，经济上的巨额亏损，更因为亲友们的重病、分离和死亡，当我无法承受这些苦难的时候，我就总是想到逃避。我也有愧疚感，无法安心地躲在一个安全地带，看着每天都在发生的惨剧，而我无能为力。&lt;/p>
&lt;p>战争不可能无期限地延长，人们迟早将返回，这是最近我和很多朋友所谈到的，是时候该考虑如何重建家园了。&lt;/p>
&lt;p>本项目的目标为引荐各种战后重建项目，帮助战区恢复生产和生活秩序，主要包括乌克兰、亚美尼亚、阿塞拜疆、以色列、黎巴嫩等东欧和中东地区，其中乌克兰东部是重灾区，也靠近我曾经生活和工作的地方。&lt;/p>
&lt;p>依托我们在IT技术方面的经验，以下是我们的意向概述，将根据当地实际需求逐步发布更详细的计划。&lt;/p>
&lt;h1 id="公益">公益&lt;a class="td-heading-self-link" href="#%e5%85%ac%e7%9b%8a" aria-label="Heading self-link">&lt;/a>&lt;/h1>
&lt;p>我们将通过互联网招募国际志愿者和非营利组织，并通过IT技术服务于乌克兰的重建家园计划。这需要很多条件，包括人才、资金和运营管理能力。&lt;/p>
&lt;p>当然我们优先选择与已经具备丰富社会工作经验的国际组织合作，这样能提高项目运营效率，并减少风险。&lt;/p>
&lt;p>我们不希望腐败侵蚀我们的事业，所以我们将通过建立一个去中心化的自治组织来管理项目，通过互联网提高项目透明度，将一切的关于人事物的日常管理事务都公开，让公众监督我们的日常工作和财务支出。&lt;/p>
&lt;p>唯有信任，才能吸纳更多的人才、资金和社会资源来支持这个事业。&lt;/p>
&lt;h1 id="商业">商业&lt;a class="td-heading-self-link" href="#%e5%95%86%e4%b8%9a" aria-label="Heading self-link">&lt;/a>&lt;/h1>
&lt;p>我认为这个世界过于充满铜臭味，过度的物质消费让很多人丧失了善良美好的人性，尽管我本人有很长时间都非常厌恶商业，但是商业和农业一样也是人类社会的基石，否则人类无法创造这么灿烂的文明。&lt;/p>
&lt;p>所以，我依然会继续支持适度的商业发展，需要更加关注商业的社会效益，社会企业将是我们的发展方向，我们希望商业能够为社会创造更多价值，而不是仅仅为了赚钱。&lt;/p>
&lt;p>我承诺，扣除必要的运营管理和人员开支，我们的商业收益，将全部用于公益事业，包括教会、农业、教育和医疗等方面。也就是从商业项目建立的第一天起，我们就将该公司公开捐赠给慈善基金会，完全遵守相关法规，托管在基金会的管理框架内。&lt;/p>
&lt;p>这对我们有多重好处，借助国际基金会的管理和运营能力，我们可以更好地管理和运营商业项目，同时也可以更好地保护我们的公益事业。让公益和商业得到均衡发展。&lt;/p>
&lt;p>我们尽可能避免因为商业发展需要，而牺牲社会效益，避免违背公益初心。&lt;/p>
&lt;h1 id="教会">教会&lt;a class="td-heading-self-link" href="#%e6%95%99%e4%bc%9a" aria-label="Heading self-link">&lt;/a>&lt;/h1>
&lt;p>我们邀请教会参与到日常工作，尤其是有神学和心理学专业背景的社工和教师，他们有丰富的与人沟通经验，我们相信神将接管一切，借助救主基督的救赎，常人无法承受的苦难和罪罚将得以化解。世界已经分崩离析了，破裂的关系需要信仰作为人际关系的粘合剂，借助圣灵的力量，抚慰人们的创伤，我们将恢复平静安宁的生活。&lt;/p>
&lt;p>曾经有很长的时间，我也不可避免陷入抑郁和焦虑，并且封闭自己，不想与外界沟通，我们呼吁所有人都鼓起勇气，建立自信，走出封闭的房间，通过参与重建家园计划，让我们的生命得到升华。&lt;/p>
&lt;h1 id="定制计划">定制计划&lt;a class="td-heading-self-link" href="#%e5%ae%9a%e5%88%b6%e8%ae%a1%e5%88%92" aria-label="Heading self-link">&lt;/a>&lt;/h1>
&lt;p>我们一切的工作都是基于实际需求而定制的，我们将根据当地的实际情况，制定具体的计划，包括项目的规模、目标、预算、时间线等。&lt;/p>
&lt;p>主要工作语言为英语，根据当地的需要，增加相应的当地语言，例如东部地区主要为俄语，中西部地区为乌克兰语。&lt;/p></description></item></channel></rss>