<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>旅行 on 酷壳众创</title><link>https://coolshell.in/categories/%E6%97%85%E8%A1%8C/</link><description>Recent content in 旅行 on 酷壳众创</description><generator>Hugo</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Fri, 02 May 2025 19:57:52 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://coolshell.in/categories/%E6%97%85%E8%A1%8C/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>海外游学、个人成长、寻求伙伴团队</title><link>https://coolshell.in/project/travel/travel-study-abroad/</link><pubDate>Sun, 20 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://coolshell.in/project/travel/travel-study-abroad/</guid><description>&lt;p>最近有点空闲，在路上坐车时翻翻微信，今天运气不错，不给我推恶心的内容，刷到一篇关于“游学、个人成长”相关的文章，感觉挺不错的，于是我加了作者 - 定慧。&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://mp.weixin.qq.com/s/HttLGTkPpTlupdQdV0ibYg">辍学、创业、web3，20岁的我选择教育创新&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>先说一下看他文章后的感受，以及我对这孩子的印象。&lt;/p>
&lt;h2 id="优点善良天性独立自学勤奋分享公益精神">优点：善良天性、独立、自学、勤奋、分享、公益精神&lt;a class="td-heading-self-link" href="#%e4%bc%98%e7%82%b9%e5%96%84%e8%89%af%e5%a4%a9%e6%80%a7%e7%8b%ac%e7%ab%8b%e8%87%aa%e5%ad%a6%e5%8b%a4%e5%a5%8b%e5%88%86%e4%ba%ab%e5%85%ac%e7%9b%8a%e7%b2%be%e7%a5%9e" aria-label="Heading self-link">&lt;/a>&lt;/h2>
&lt;p>不到20岁，他对社会和人性的探索超越很多60岁的人，普通家庭出身，能做到这样，已经很优秀了。&lt;/p>
&lt;p>幸运的是，他有开明的父母，允许他可以自由生长，好苗子的潜力还很大。&lt;/p>
&lt;p>当然，这并不代表我认可他的全部做法，因为人都是有局限性和认知盲区的。&lt;/p>
&lt;p>我时常感叹，优秀的人真滴很稀缺，我们都很珍惜优秀品质，并想自己不断改进成为更优秀的人，我非常厌恶和烂人待在一起，所以，我也通过网络不断寻找同类，这个群体非常小，需要抱团发展。&lt;/p>
&lt;h2 id="缺陷野蛮环境中的自由生长">缺陷：野蛮环境中的自由生长&lt;a class="td-heading-self-link" href="#%e7%bc%ba%e9%99%b7%e9%87%8e%e8%9b%ae%e7%8e%af%e5%a2%83%e4%b8%ad%e7%9a%84%e8%87%aa%e7%94%b1%e7%94%9f%e9%95%bf" aria-label="Heading self-link">&lt;/a>&lt;/h2>
&lt;p>他兴趣点很多，社会探索的议题太宽泛，专业方向不够集中聚焦和深入，这导致很难出成果。&lt;/p>
&lt;p>我是走野路子的过来人，他走过的路，都是以前我曾经走过的，因此我对他的经历深有体会，长期靠自学，一路摸索着石头过河，稍有不慎，摔倒被激流冲走，路途漫长且孤独。&lt;/p>
&lt;p>大多数走野路子的人都不顺利，要兼顾学习、事业和生活的多头，可能还没毕业，身心健康已经崩溃。&lt;/p>
&lt;p>当我看到天资好的孩子也要走野路子，我总是忍不住想提示他们，不要踩坑和走弯路，我希望他们避开风险，更多收益并提高效率，人生苦短。&lt;/p>
&lt;h2 id="人生有两条路是否要竞争">人生有两条路，是否要竞争？&lt;a class="td-heading-self-link" href="#%e4%ba%ba%e7%94%9f%e6%9c%89%e4%b8%a4%e6%9d%a1%e8%b7%af%e6%98%af%e5%90%a6%e8%a6%81%e7%ab%9e%e4%ba%89" aria-label="Heading self-link">&lt;/a>&lt;/h2>
&lt;ul>
&lt;li>野路子：这就是追求独立自主&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>非常艰难凶险，一切都要靠自己，因为那条路很少有人走过，甚至根本无路可走，在荒蛮世界，必须开辟新的道路，披荆斩棘，为后来人留下路标、搭建临时遮风躲雨的庇护所、并留下生存物资；&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>平坦大道：这就是体制内铁饭碗&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>遵守游戏规则，交保护费，有独木桥，也有开阔路面，千军万马参与竞争，挤下去摔得头破血流，忍住不要痛苦哀嚎，继续参加下一轮竞争。&lt;/p>
&lt;p>任何一种选择，都是各自的理由，各自的优势和劣势，也有其局限性，适合或不适合。&lt;/p>
&lt;p>在商业和资本社会中，我经常听人说“开辟新的赛道”，让人听了感觉不太舒服，因为我不属于那种喜欢竞争的人，倒不是我一定在某个专业领域就缺乏竞争力，因为我赢了对手，他就没有生存机会了，给他留条活路，我主动让出赛道。&lt;/p>
&lt;p>我以大专肄业的渣学历，能在中国的生态农业和互联网圈里，混到多个头部公司，参与多个行业第一的网红项目，当然我有充足的竞争自信。&lt;/p>
&lt;p>我也承认在各领域竞争的必要性，竞争能创造更强大的文明和科技，但我不喜欢恶意竞争，我更愿意和他人合作分享，共同创造更好和更多的价值，竞争并非意味着“我得到，你失去，我快乐，你痛苦”。&lt;/p>
&lt;p>在畸形的社会环境和游戏规则中，很多恶意竞争是没必要的，尤其低价和低质量的恶性竞争，互害竞争，贿赂掌权者，实现不正当竞争优势，这种案例非常多。&lt;/p>
&lt;h1 id="建议">建议&lt;a class="td-heading-self-link" href="#%e5%bb%ba%e8%ae%ae" aria-label="Heading self-link">&lt;/a>&lt;/h1>
&lt;p>他最近发起一个义乌数字游民计划，从事国际贸易，我不认为他能获得更好的成就和满足感，最多只能解决一下眼前的温饱。&lt;/p>
&lt;p>当然人是会变化的，甚至变得面目全非，就目前这孩子的天性而言，他不属于那种急功近利追求钱财的人，以后长期事业规划不太可能在商业方向。&lt;/p>
&lt;p>有一些方向，他已经深入探索了很久，很适合他，例如：&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>就业方向：教育、公益组织&lt;/li>
&lt;li>学习专业：人文、社科、心理&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>甚至他可以深入探索“玄学、神学、宗教、灵性世界”，我认为他具备这样的天赋，这来自父母和出生家庭背景。&lt;/p>
&lt;p>在欧美社会和大学里有很多社工专业，例如“社会创业、社会企业、社会创新”等专业方向很适合他，当然中国这方面的教育和就业资源很少。&lt;/p>
&lt;p>我希望他可以边打工，边练好英语，然后通过考试，去海外上一个大学，至少完成一个硕士学历，最好能继续深造，拿到博士学位，并留校任教，成为体制内的一员，拿着科研经费，招募一群研究助理，开展广泛的社会创新实验，产生更深远的影响力。&lt;/p>
&lt;p>唯有上大学，才能接受系统的教育，我们不能排除体制，体制固然有很多弊病，但也有更多的优势，能提供更多资源，稳定的生活环境，充足的睡眠和休整。&lt;/p>
&lt;p>利用体制的优势，达成理想目的，需要聪明灵巧，这也是一项非常重要的人生课题。对于没有任何背景的人，迄今为止，没有比留学更好的出海方式，这是我的经验总结。&lt;/p>
&lt;p>人总是趋利避害的，任何一种其他方式出海，都要付出更大的成本代价，我们当然要选性价比最好的方式。&lt;/p>
&lt;h2 id="如何挑选事业伙伴和朋友">如何挑选事业伙伴和朋友？&lt;a class="td-heading-self-link" href="#%e5%a6%82%e4%bd%95%e6%8c%91%e9%80%89%e4%ba%8b%e4%b8%9a%e4%bc%99%e4%bc%b4%e5%92%8c%e6%9c%8b%e5%8f%8b" aria-label="Heading self-link">&lt;/a>&lt;/h2>
&lt;p>我的三观中，首先看人的本性，很大程度上，这是一种天赋，天生有就是有，没有就是没有，后天培养很难。&lt;/p>
&lt;p>其次是技能，就是现代科技教育和职业发展所需各种专业，技能在短期内就能很容易获得，这是后天培养的部分，我不太看重技能方面，不过对于大多数人而言，把技能和职业放在第一位，因为在资本和权力驱动的主流社会，赚钱是第一重要目标。&lt;/p>
&lt;p>我的好伙伴，不应该是那种天性喜好名利场的人，短期之内可以借用权钱的势能，但绝对不会把追逐“权力和资本”作为人生目标和志趣。&lt;/p>
&lt;p>我们带着一种人性关怀目的，所做的项目宗旨也是如此，并希望社会环境变得更好，我们才能更心安理得地活着。&lt;/p>
&lt;h2 id="社区互助">社区互助&lt;a class="td-heading-self-link" href="#%e7%a4%be%e5%8c%ba%e4%ba%92%e5%8a%a9" aria-label="Heading self-link">&lt;/a>&lt;/h2>
&lt;p>我成立Coolshell酷壳众创社区，与定慧想做的共创互助的社区有高度重合。&lt;/p>
&lt;p>我可以提供前车之鉴和避坑指南，也就是作为一个有经验的辅导员，能帮助到学生和父母。我还能提供创业资源和IT技术支持。&lt;/p>
&lt;p>更多的细节，有待深入和持续的交流。&lt;/p>
&lt;p>总之，我认定这个年轻小伙，以及他代表的群体是我想找的。&lt;/p></description></item></channel></rss>