<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>高品质 on 酷壳众创</title><link>https://coolshell.in/tags/%E9%AB%98%E5%93%81%E8%B4%A8/</link><description>Recent content in 高品质 on 酷壳众创</description><generator>Hugo</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Fri, 18 Jul 2025 18:30:11 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://coolshell.in/tags/%E9%AB%98%E5%93%81%E8%B4%A8/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>白牌奢侈品合作社</title><link>https://coolshell.in/project/workshop/</link><pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://coolshell.in/project/workshop/</guid><description>&lt;p>今天午休30分钟，逛了一下Freitag小店，彻底震碎了我的价值观，并深深冲击了我的灵魂，原来赚钱这么容易。是欧洲人傻钱多？还是市场无法供给更高性价比的产品？&lt;/p>
&lt;p>Freitag产品原图可自行在网络上搜，就说下我看了这些产品的感受和客观评价吧，四个方面：材料、价格、设计、做工、价值观。&lt;/p>
&lt;h2 id="材料">
 材料
 &lt;a class="td-heading-self-link" href="#%e6%9d%90%e6%96%99">
 &lt;i class="fa fa-link">&lt;/i>
 &lt;/a>
&lt;/h2>&lt;p>这个方面没啥好说的，变废为宝，实现财富，而且成本几乎可以忽略不计，确实是个好主意。&lt;/p>
&lt;p>再看一个相反的“变宝为废”的案例：&lt;a href="https://youtu.be/fEYiVh-xBCM?si=kfrMxda5TkYTZgpq">科威特沙漠烧轮胎&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>这就是一个没有技术能力，却承载过多废品的悲惨故事，所以地球上有了这种无能族群，就是全人类的悲剧。有混蛋，也有聪明人。&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>一鞋传三代，人走鞋还在&lt;/p>&lt;/blockquote>
&lt;p>请看优秀案例：&lt;a href="https://youtu.be/vu_2eHIArpw?si=HDxagrCc_0EH5sia">非洲人用轮胎做鞋&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>世界上每年产生那么多废旧轮胎，把废弃轮胎加工成鞋底，这双鞋底可能穿50-100年都没问题，甚至穿终身都不坏，那么常规的鞋厂就麻烦了，得关门倒闭。&lt;/p>
&lt;p>所以，材料可以革新一个行业，废旧材料的利用方向值得大胆探索，产生巨大商业价值。&lt;/p>
&lt;p>同样是废旧轮胎，台湾、韩国和中国都做到回收利用的巨大收益，例如：&lt;a href="https://youtu.be/73DsspYzmXs?si=pcUSQ2yE4rAbUzML">【TVBS】廢棄輪胎100％回收　台廠技術獨步全球&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>由于废轮胎的回收再利用已经让很多人看到广阔前景，很多非洲伙计到中国来抢废旧轮胎回去做鞋子发家致富，值得鼓励和表扬。相比之下，中东土豪科威特之流是遭人唾弃和辱骂的。&lt;/p>
&lt;h2 id="价格">
 价格
 &lt;a class="td-heading-self-link" href="#%e4%bb%b7%e6%a0%bc">
 &lt;i class="fa fa-link">&lt;/i>
 &lt;/a>
&lt;/h2>&lt;ol>
&lt;li>零钱包：50欧元（350-400软妹币）&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;p>这零钱包比我巴掌还小，我这算残疾的身材和巴掌都比较小，它在中国彻底是没有市场的，因为无线支付，已经不需要实体货币了，但是欧洲依然需要；&lt;/p>
&lt;p>但即使打骨折，定价1%（3.5-4块），在中国也几乎没人买，从材料成本和人工利润赋税各方面综合算，3块依然有得赚，这是做箱包生意的人告诉我的。&lt;/p>
&lt;ol start="2">
&lt;li>单肩包：150-200欧元（1000-1500软妹币）&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;p>尺寸大约装一台10寸平板电脑tablet，以及再装个钱包、手机、眼镜之类的小东西，体积很小，不能装更多，就是姑娘们日常上街喜欢挎的那种小包包。&lt;/p>
&lt;ol start="3">
&lt;li>双肩包：200-300欧元（1500-2000软妹币）&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;p>尺寸大约装一台16寸笔记本电脑，开口设计为可以延展，因此容积扩充一倍，但依然没多大，于普通15L电脑包一样大。&lt;/p>
&lt;p>包体积越大则越贵，往3-5千以上更贵的非常多，这里就不列举了，再说下去，我小小的心脏承受不起价格撞击的力度。&lt;/p>
&lt;h2 id="设计">
 设计
 &lt;a class="td-heading-self-link" href="#%e8%ae%be%e8%ae%a1">
 &lt;i class="fa fa-link">&lt;/i>
 &lt;/a>
&lt;/h2>&lt;p>若说设计有多精美吗？也没有，拿卡车货箱的帆布能做出什么精美设计？而且那些旧布料上都充满污渍划痕磨损，就是一块要扔到垃圾桶的废弃物。&lt;/p>
&lt;p>这不是芯片，能有啥科技含量吗？我敢说，我们老家那个偏远小镇上就有人能做，例如一辈子给人修皮鞋的刘老二，他肯定能做一部分款型的包出来，即使那些复杂结构的包，拆解开，他也会裁剪布料，并用皮匠的缝纫机把帆布缝合出来。&lt;/p>
&lt;p>甚至我可以揣测，若不考虑所谓美学，根本不需要专业设计师，你只要数学成绩能正常小学毕业，随便一个人都行的，不会电脑画图，在纸上画图，也能做这包的设计。&lt;/p>
&lt;p>如果是学过立体几何的初中毕业，那水平就更好了，可以设计出更复杂结构的包。&lt;/p>
&lt;p>把图纸交给刘老二裁剪缝纫就好，这种低学历能做的事，刚开始不会很精致，当然前几次可能做得也粗糙，后面标准化了原形后，就能越来越精致。&lt;/p>
&lt;p>如果大学毕业，做过建筑设计，那就能独立研发新品，超出Freitag水平都有可能。&lt;/p>
&lt;p>想到这里，我心脏病已经好了，但感觉智商受到羞辱。&lt;/p>
&lt;h2 id="做工">
 做工
 &lt;a class="td-heading-self-link" href="#%e5%81%9a%e5%b7%a5">
 &lt;i class="fa fa-link">&lt;/i>
 &lt;/a>
&lt;/h2>&lt;p>有人讲，卖那么贵的道理，肯定是它做工精良。&lt;/p>
&lt;p>摸着良心说话，我逛过的这家店的东西做得真粗糙，或许其他店更好？据说欧洲中部的生产厂都在瑞士总部，按理说这样的国际大牌遵守的都是同一套标准，别的店和工厂做出的东西情况大体也差不多。&lt;/p>
&lt;p>我家很多亲戚都是做裁缝和服装厂的，从小我听着缝纫机声音长大，虽然不懂缝纫裁剪和拼接技术，但我也不瞎和傻，看一下，摸一下，就知道它做得怎么样。&lt;/p>
&lt;p>包里的缝纫边角料没有剪整齐，帆布本来质地就比较厚和硬，若不把一些边角料给打磨或包边，有可能把手划伤，看着也很业余，也许顾客要的就是这种裸露的缝纫线头的效果。&lt;/p>
&lt;p>所以，我对此表示看不懂，这明明属于做工低劣或缝纫技术不精，怎么会变成优点了呢？当然有杠精会说，工业风和粗犷就是这个品牌的核心本色。&lt;/p>
&lt;p>随便找一个干了2年的熟练缝纫工，都应该可以让包里也看起来整整齐齐，没有凸起的边角料。我看了Freitag网站介绍，他们可能招聘了北非人干活，包括突尼斯和埃及人，人工便宜，但是也干得太烂了。我和北非人做过邻居，多的不说了，能避开他们多远就多远。&lt;/p>
&lt;p>我就想做一个比较，找个中国工人按照他们的图纸做同一款，对比身在瑞士总部工厂的北非工人（例如突尼斯人默罕默德），看谁做得更好，让顾客自己评价。&lt;/p>
&lt;h2 id="价值观">
 价值观
 &lt;a class="td-heading-self-link" href="#%e4%bb%b7%e5%80%bc%e8%a7%82">
 &lt;i class="fa fa-link">&lt;/i>
 &lt;/a>
&lt;/h2>&lt;p>所以，细数了以上的三点，我信心满满，全身的病一下子都好了。&lt;/p>
&lt;p>唯一的缺漏就是价值观，我们无法立即为顾客提供“环保”的价值观，这是一种为顾客提供的精神内涵和情绪价值。&lt;/p>
&lt;p>再来拆解一下Freitag原品牌的价值观 - 重点“环保”。&lt;/p>
&lt;h1 id="环保">
 环保
 &lt;a class="td-heading-self-link" href="#%e7%8e%af%e4%bf%9d">
 &lt;i class="fa fa-link">&lt;/i>
 &lt;/a>
&lt;/h1>&lt;p>Freitag用废弃的卡车帆布，减少了废弃物，所以宣称这款产品环保，因此可以高溢价数十倍乃至上百倍，很多有觉悟的欧洲人愿意为环保高价买单。&lt;/p>
&lt;p>但问题是，在中国和其他发展中国家或落后国家，没有人丢弃旧的卡车帆布，这些都是资源，可以二次销售，很多用于工厂临时仓库和农业大棚建设，怎么会有人浪费这么好的资源呢。&lt;/p>
&lt;p>当然在发达国家，很多东西即使完好无损也经常被人当作废品扔到垃圾堆，然后还得付钱请垃圾清运公司送到火力发电厂去烧掉，这是国情的不同。这种做法在欧洲算环保行为，但是在中国就不是。&lt;/p>
&lt;h2 id="它其实更不环保">
 它其实更不环保
 &lt;a class="td-heading-self-link" href="#%e5%ae%83%e5%85%b6%e5%ae%9e%e6%9b%b4%e4%b8%8d%e7%8e%af%e4%bf%9d">
 &lt;i class="fa fa-link">&lt;/i>
 &lt;/a>
&lt;/h2>&lt;p>耗费大量人力去把整块大的帆布剪碎，然后再拼接，做成一个小包包。&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>
&lt;p>这些小包包要经过长途运输，有的跨越数千公里到另外一个国家，然后买了小包包的人，就要再街上炫耀，乘坐交通工具到处跑，这都需要化石燃料。&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>背着包骑自行车环保吗？毋庸置疑，自行车使用钢铁、塑料和电子产品，只能说相比汽车更环保。&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>那么背着包包走路呢？环保主义者要哭死，因为人只要活着什么都不干，每一口呼吸都是排放二氧化碳，温室气体；&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>废弃的卡车帆布有很多用途，我相信在欧洲当地就能物尽其用，例如在中国的农业大棚和工厂临时仓库就需要整张数十平米的帆布，整张使用的利用效率更高，也不需要清洗，这不是更环保吗？&lt;/p></description></item></channel></rss>