<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>创业者 on 酷壳众创</title><link>https://coolshell.in/tags/%E5%88%9B%E4%B8%9A%E8%80%85/</link><description>Recent content in 创业者 on 酷壳众创</description><generator>Hugo</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Fri, 18 Jul 2025 18:17:03 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://coolshell.in/tags/%E5%88%9B%E4%B8%9A%E8%80%85/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>个人成长和发展的社群运营</title><link>https://coolshell.in/project/travel/personal-develop/</link><pubDate>Sat, 10 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://coolshell.in/project/travel/personal-develop/</guid><description>&lt;p>最近有新朋友拉我进群，很抱歉，我好多年都不怎么用微信，更不会群聊，所以就没有进去回复信息。&lt;/p>
&lt;p>我通常习惯先电话和写信沟通，对于有很高信息密度的事项，必须要通过大量阅读文档来了解对方和项目背景信息，没有比阅读效率更高的方法。&lt;/p>
&lt;p>关于社群运营，我偶尔灵感火山爆发，如果是我，该如何运营社群，并有效帮助大家，以下是我的思考。&lt;/p>
&lt;h1 id="社会背景">
 社会背景
 &lt;a class="td-heading-self-link" href="#%e7%a4%be%e4%bc%9a%e8%83%8c%e6%99%af">
 &lt;i class="fa fa-link">&lt;/i>
 &lt;/a>
&lt;/h1>&lt;p>在当下重利轻义、人情寡薄、世态炎凉的商业社会，别被恶人坑死就算好的，而熟人圈子可能也天生带着负面引力场。&lt;/p>
&lt;p>很多人愿意加群，本质目的是为了解决“认识自我，职业规划，人生规划”之类的关键问题；&lt;/p>
&lt;p>我们总是想跳脱掉熟人圈子，这就是为何要找陌生人，很多朋友加入网络社群是带着盼望的，希望遇到非常稀缺的善人或贵人，可能得到只言片语的有效建议，帮助避免重蹈覆辙，找到适配的合作伙伴。&lt;/p>
&lt;p>犹如淘金，即使非常稀缺，人们依然带着无限的希望。&lt;/p>
&lt;h2 id="发现宝藏炼金术">
 发现宝藏、炼金术
 &lt;a class="td-heading-self-link" href="#%e5%8f%91%e7%8e%b0%e5%ae%9d%e8%97%8f%e7%82%bc%e9%87%91%e6%9c%af">
 &lt;i class="fa fa-link">&lt;/i>
 &lt;/a>
&lt;/h2>&lt;p>我们大多数人都喜欢追星，都乐意去大公司工作，和知名的大人物（大IP）一起出镜，这样也能占上人气并带来名利。&lt;/p>
&lt;p>我经历过这个阶段，实现了在大公司和大人物在一起的辉煌，但随即厌倦了，他们看起来外表光鲜亮丽，但本质上和我们都是一样的普通人，实际没有广告上显示得那么好，凑近发现很多不完美，甚至一堆让人厌恶的臭毛病，我觉得付出那么高的成本，带着过高的期待追星不值得，所以我对名人明星和大公司逐渐地祛魅了。&lt;/p>
&lt;p>在我的印象里，周围的普通人却时常给我惊喜，犹如深埋地下的宝藏矿物，只要好好挖掘和提炼，犹如炼金术士，是可以在一堆貌似乱石沙土中提炼出黄金和宝石的，我觉得这是更有趣且神奇的事。&lt;/p>
&lt;p>如果你想偷懒，一步到位得到宝石和黄金，那么就花大价钱到珠宝店去买，很多经过深加工的产品，看起来很美，可能黄金宝石含量很低，毕竟生产商要赚钱，他们都是专家，知道如何造假节省成本。&lt;/p>
&lt;p>如果我们真想得到珍宝，那么就应该从源头的矿藏开始寻找，在提炼过程我们也变成懂得鉴定的专家，并亲手打造出大块头大分量的稀世珍品，这个比直接到珠宝店买人工合成的假珠宝更有成就感。&lt;/p>
&lt;p>不要追名人明星和大公司，从成本上计算，知名大人物是少数人，成本太高了，你想挤进他们的朋友圈，追上去的性价比太低，要么我们本身得和他们一样有名气才行。&lt;/p>
&lt;p>根据个人实际情况，我们普通人还是好好交往普通的朋友，把身边普通人当作宝藏对待是上策。&lt;/p>
&lt;p>这也犹如股市，为何能赚钱的人总是少数？你不能等到股价冲上天再去买，在大多数人没注意的角落，发现几个非常廉价的潜力股，这需要独到的眼光，更需要中长期陪伴其创始人团队成长，直至变成天下第一，你当初低成本收藏的潜力股，终将得到巨大回报。&lt;/p>
&lt;p>烂大街显摆的东西，肯定不是珍宝。珍宝总是隐藏着，寂寂无名，却带着巨大能量，不要瞧不起无名小辈，把他们当作宝藏，有较大概率他们就不该是废品。&lt;/p>
&lt;p>所以，回到社群和人的终极问题上来，如何辅助人的成长。&lt;/p>
&lt;h2 id="社群案例">
 社群案例
 &lt;a class="td-heading-self-link" href="#%e7%a4%be%e7%be%a4%e6%a1%88%e4%be%8b">
 &lt;i class="fa fa-link">&lt;/i>
 &lt;/a>
&lt;/h2>&lt;p>根据社群的背景和特色，做运营规划和资源配置，以冒得的社群为例。&lt;/p>
&lt;p>先认识一下，谁是冒得？&lt;a href="https://mp.weixin.qq.com/s/MhJxEBRwdE6YGPk4SIP-KQ">不上班的第16年，一个普通人的「穷FIRE」探索&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>我对他的故事感兴趣，是因为看到我自己曾经的影子 - 总是不断逃避社会。当我看到有人像我年轻时的样子，我就想着，如果时间可以穿越到10年前，现在的我应该如何指导当时懵懂无知的自己呢？&lt;/p>
&lt;p>我们都想着在孤立无援时，有人给指条明路，施以援助之手，绝望之际，有人能伸一根稻草过来也是好的。&lt;/p>
&lt;p>如果不是每个人都有那么好的运气，碰到专业写手帮你写这些经历，那么最好自己动手做一下记录。&lt;/p>
&lt;p>冒得亲身实践，吃过10多年漂泊流浪的苦，也看到最绝美的人间风景，根据能量守恒的物理定律，他的付出终究要有回报的，于是换来职业媒体采访他的1万+流量文章，然后引来一些网友关注并扎堆在社群里。&lt;/p>
&lt;p>通过他的文章，我们的脑回路网络中，很快映射出他的社群用户画像的特征：穷游族、逃避社会、个人发展、自由职业、身心灵成长。&lt;/p>
&lt;h2 id="社群盘活">
 社群盘活
 &lt;a class="td-heading-self-link" href="#%e7%a4%be%e7%be%a4%e7%9b%98%e6%b4%bb">
 &lt;i class="fa fa-link">&lt;/i>
 &lt;/a>
&lt;/h2>&lt;p>社交媒体时代，大家都喜欢基于某一个主题拉群，只要文章写得到位，通常很快就能聚拢很多人加群，但是然后呢？&lt;/p>
&lt;p>大多数情况下，大家在群里浪费时间，天南地北地胡侃，若群主也疏于管理，很可能因为言论不当，出现口角争斗，伤了和气为轻，重则碰触法规红线。&lt;/p>
&lt;p>然后逐渐，热情消退，群可能就冷下来，很多人退出，逐渐就解散了。&lt;/p>
&lt;p>所以，我想如何能精细化运营社群，为加群的人创造价值。让大家乐意分享职业经验，探索各种未来发展的可能，以及如何合作，通过网络将知识和技能变现。&lt;/p>
&lt;p>具体措施如下：&lt;/p>
&lt;h1 id="个人介绍">
 个人介绍
 &lt;a class="td-heading-self-link" href="#%e4%b8%aa%e4%ba%ba%e4%bb%8b%e7%bb%8d">
 &lt;i class="fa fa-link">&lt;/i>
 &lt;/a>
&lt;/h1>&lt;p>首先第一步，做个人介绍很重要，以及如何更好地做个人介绍，请参考下列文章，在网络和社交媒体时代，这也是我的处世之道和态度。&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://atomx.cc/zh/posts/it/id-recognition-filter/">如何让别人更好地认识你?&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://atomx.cc/zh/posts/about/how-to-write-resume/">如何写简历？&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://atomx.cc/zh/posts/it/how-writing-important-in-our-lives/">为什么我们有必要写文章？&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>善于做个人介绍，与不善于个人介绍的群友，需要区别对待，当然善于做个人介绍的网友将会优先获得更多机会。&lt;/p>
&lt;p>通过写作，写个人介绍和博客，学会自我总结，其实为了突破“认识自我，职业规划，人生规划” 等关键问题。&lt;/p>
&lt;h2 id="初级培训专业升级职业发展">
 初级培训、专业升级、职业发展
 &lt;a class="td-heading-self-link" href="#%e5%88%9d%e7%ba%a7%e5%9f%b9%e8%ae%ad%e4%b8%93%e4%b8%9a%e5%8d%87%e7%ba%a7%e8%81%8c%e4%b8%9a%e5%8f%91%e5%b1%95">
 &lt;i class="fa fa-link">&lt;/i>
 &lt;/a>
&lt;/h2>&lt;p>我们大多数人应该都已经上完小学了，写点文字不是问题，写作的关键是真诚或真实，不需要华丽的词汇和技巧，但是如何与读者共鸣并实现更大流量，得需要更专业的写作能力，这不属于我们大多数人的专业范围。&lt;/p>
&lt;p>对于不会做个人介绍的朋友，需要通过各种办法激发他们想要改进表达方式的动力。有一部分人觉得需要提升文字功底和表达能力，这时建议他们上一个课程，需要专业的写作培训。&lt;/p>
&lt;p>社群管理者可以找职业的作家合作，通常是十万+阅读量文章的作者，文学、新闻媒体、记者、人力资源、身心灵培训的专业人士。&lt;/p>
&lt;p>这些专业培训都要花钱，不算贵，人人都负担得起的，通常数十至数百不等，与社群合作分佣金，大概比例为10-20%。&lt;/p>
&lt;p>假设一个简历和写作培训课全价100元，佣金20%，社群500人，有10%的人报名，那么社群创建人和管理者就能获得1000元的佣金，如果有10个这样的群，那么一次广告推送，总收入可以达到1万元。&lt;/p>
&lt;p>当然除了钱，社群创建人和管理者也可以免费获得课程，并其他附加的权益，若和职业作家合作很愉快，大家互相熟悉后，作家们愿意专为社群的创建者和管理员等核心团队成员出一个系列的文章报道，这又是一波流量来源，这样社群就会滚雪球般地变得更大。&lt;/p>
&lt;p>然后再持续来几波写作培训，部分有潜力和天赋的群友将往职业作家方向升级，经过几年这样循环，从该社群走出了一群非常成功的职业作家，他们用自己的写作和流量功力，去扶持该社群的其他职业方向的人发展。&lt;/p>
&lt;p>不仅仅是职业作家方向，例如IT和农民专业，也可以同样的方式发展，因为每个人或公司的需求都是多样化的，每个人都需要吃健康的有机农产品、需要专业的IT工程师帮助解决网络技术问题、也需要职业作家的媒体流量支持。&lt;/p>
&lt;h2 id="物以类聚人以群分">
 物以类聚、人以群分
 &lt;a class="td-heading-self-link" href="#%e7%89%a9%e4%bb%a5%e7%b1%bb%e8%81%9a%e4%ba%ba%e4%bb%a5%e7%be%a4%e5%88%86">
 &lt;i class="fa fa-link">&lt;/i>
 &lt;/a>
&lt;/h2>&lt;p>要求每个加群的人，都按照标准格式填写一份个人背景信息表，了解相关背景信息和需求，社群运营团队知道如何给新人做个人定位，甚至为其做个人定制解决方案。&lt;/p>
&lt;p>例如：某个新朋友加入，是个瑜伽老师，目前自由职业，储蓄有限，意向继续从事瑜伽，对未来的工作状况不明。&lt;/p>
&lt;p>我们需要给每个新入朋友配置2名助理，也就是帮助做人生解决方案，根据其背景情况，可能需要找专业的职业规划师，给这名瑜伽老师做一个职业规划。&lt;/p></description></item><item><title>人生教练技术+IT=什么奇妙生化反应？</title><link>https://coolshell.in/project/travel/self-driven-motivation/</link><pubDate>Sun, 27 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://coolshell.in/project/travel/self-driven-motivation/</guid><description>&lt;p>“勇猛精进、内生动力”，我喜欢这些词，曾经在很多的团队建设场合，我分享过类似的概念“内驱力”self-driven motivation，如果团队成员总是让别人挤一下才会动，或者依靠外力也根本挤不动，那就是糟糕的牙膏式的人和团队，我们应拒绝做牙膏。&lt;/p>
&lt;h1 id="背景">
 背景
 &lt;a class="td-heading-self-link" href="#%e8%83%8c%e6%99%af">
 &lt;i class="fa fa-link">&lt;/i>
 &lt;/a>
&lt;/h1>&lt;p>离开互联网大厂后，我曾经作为独立的咨询师，提供农业+互联网的技术管理和培训，服务超过50家涉及农业和食品产业链的企业、地方政府、投资者、个体创业者，还服务超过10家环境保护和三农（农业、农村、农民）公益组织。&lt;/p>
&lt;p>我当时的专业定位是IT和互联网技术管理顾问，在2014年前后的电商下农村的时代红利期，这种比较简单和快捷的表层业务跑得通畅，且获利不差。&lt;/p>
&lt;p>在实际的业务场景中，IT连接着几乎所有部门，包括内部（财务、法务、行政、后勤）和外部合作伙伴（分销商、供应商、政府），深入涉及到这些部门时，我发现很多业务卡壳了，在互联网上跑不通，再好的IT技术也无法触及核心的问题 - 人性障碍和社会关系。&lt;/p>
&lt;p>可能由于我的性格比较易于亲近一些人，不少客户把我当做无话不谈的真诚朋友，让我深入到他们的核心圈层，涉及到投资人、创始人、核心管理层、执行团队、外部合作伙伴、甚至家族成员的复杂关系网。&lt;/p>
&lt;h1 id="逃避">
 逃避
 &lt;a class="td-heading-self-link" href="#%e9%80%83%e9%81%bf">
 &lt;i class="fa fa-link">&lt;/i>
 &lt;/a>
&lt;/h1>&lt;p>由此，社会向我展开另一幅画卷：无数的人性阴暗面、职场潜规则、不公正、违法违规、灰黑产业链，关联的办公室政治、家族矛盾、恶劣的夫妻关系、扭曲的合伙人关系、互害的同事关系、信仰冲突、认知偏见。起初我很懵呆、然后震惊、接着非常厌恶。&lt;/p>
&lt;p>我只想尽快逃离职场，犹如当年辞职互联网大厂，抛掉让人羡慕的福报，在赚钱的事上，我从未委屈过自己，遵从本性，不喜欢的事，再大的诱惑也不行，物质生活匮乏一点是可接受的。&lt;/p>
&lt;p>于是，我形成一种惯性，每次满怀期待接入一个项目案例，按照业界最高标准去做，理想将会变得越来越好，结局经常尚未善终就匆匆离场。&lt;/p>
&lt;p>很遗憾由于专业背景和思维局限，当时我只想做自己一小块的专业范围的事，我无法真正帮助客户解决核心问题，且我没有意识到自身的局限性，某些消极情绪，也让我没有想过借助外部力量去攻克难关，我只想赶紧干完本职工作就逃离，以后那些烂事就跟我无关了。&lt;/p>
&lt;p>然后在瘟疫封城时期，我为了逃离令人窒息的大环境，出海到陌生的国度旅行、在新鲜的人文环境中生活和工作，一切都感到有趣和逐渐有代入感。&lt;/p>
&lt;p>我还与好友再次创业，在欧洲做云计算服务，随着AI浪潮席卷全球，我们眼看着再次赶上一波财富红利，突然创始合伙人&lt;a href="https://coolshell.cn/haoel">左耳朵耗子（陈皓）&lt;/a>心梗去世，这个IT圈的技术大佬，很可惜吧，消耗数百万欧元和6年精力的公司，眼看着就要凉了。&lt;/p>
&lt;h1 id="探索">
 探索
 &lt;a class="td-heading-self-link" href="#%e6%8e%a2%e7%b4%a2">
 &lt;i class="fa fa-link">&lt;/i>
 &lt;/a>
&lt;/h1>&lt;p>深究命运很有意思，上帝如此设计人类社会游戏规则，英才常短命、王八万年长寿、蟑螂老鼠子孙无穷匮，我深信造物主没有背弃众生，只是我们不懂如何走上通往巅峰的路。&lt;/p>
&lt;p>我也并未沉沦，大多时候心态乐观，很强的内驱力，继续积极探索，系统读过一些神学教材后，我慢慢感悟出，其实客户和事业伙伴的那些问题也是我自己的问题，无法攻克的根本 - 人性障碍和社会关系。&lt;/p>
&lt;p>不少资深大厂程序员给人一种很强割裂感，一方面是收入和阶层处于社会顶端，另一方面却是邋遢屌丝极其苦憋的形象，生活品质与收入不相匹配。&lt;/p>
&lt;p>从本质上而言，我们只是掌握了各种复杂的IT技术，是一群没有情感的机器和工具人，努力钻研AI机器，为了替代繁重的脑力和体力劳动。很多人的社会常识几乎为0，思维和眼界狭隘、性格自闭，因此身心健康状况堪忧、精神抑郁、离婚、家庭关系紧张，严重的生理疾病比比皆是，甚至年纪轻轻直接毙命，我已经有多个这样的同事和朋友，没有跨过大约40岁左右的高风险期。&lt;/p>
&lt;p>反思和复盘，我当时如果能及早发现核心问题，并积极干预，而不是每天都仅仅讨论工作，那么他们本来可以避免极端的情况，作为朋友和事业伙伴，我没有尽责，我现在学习到了这一点，是他们替我交了昂贵的学费，我感谢他们，因此我有责任，帮助其他类似的人摆脱陷阱，走向辉煌。&lt;/p>
&lt;h1 id="期待">
 期待
 &lt;a class="td-heading-self-link" href="#%e6%9c%9f%e5%be%85">
 &lt;i class="fa fa-link">&lt;/i>
 &lt;/a>
&lt;/h1>&lt;p>以我肤浅的社会学常识理解，目前可能企业教练能够攻克上述难题，不仅仅用于商业，这些技术应该是通用的，期待与教练们共事！若朋友圈谁有相关合作资源，请介绍给我。&lt;/p>
&lt;p>参考&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;a href="https://coachingfederation.org/">国际教练联合会ICF&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://podcasts.apple.com/cn/podcast/%E8%BF%9B%E5%8C%96%E4%BA%BA%E7%94%9F/id1676868344">播客：进化人生&lt;/a>，王佳莹，企业创始人和高管教练&lt;/li>
&lt;/ul></description></item><item><title>海外游学、个人成长、寻求伙伴团队</title><link>https://coolshell.in/project/travel/travel-study-abroad/</link><pubDate>Sun, 20 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://coolshell.in/project/travel/travel-study-abroad/</guid><description>&lt;p>最近有点空闲，我在路上坐车时翻翻微信，今天运气不错，不给我推恶心的内容，刷到一篇关于“游学、个人成长”相关的文章，感觉挺不错的，于是我加了作者 - 定慧。&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://mp.weixin.qq.com/s/HttLGTkPpTlupdQdV0ibYg">辍学、创业、web3，20岁的我选择教育创新&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>先说一下看他文章后的感受，以及我对这孩子的印象。&lt;/p>
&lt;h2 id="优点善良天性独立自学勤奋分享公益精神">
 优点：善良天性、独立、自学、勤奋、分享、公益精神
 &lt;a class="td-heading-self-link" href="#%e4%bc%98%e7%82%b9%e5%96%84%e8%89%af%e5%a4%a9%e6%80%a7%e7%8b%ac%e7%ab%8b%e8%87%aa%e5%ad%a6%e5%8b%a4%e5%a5%8b%e5%88%86%e4%ba%ab%e5%85%ac%e7%9b%8a%e7%b2%be%e7%a5%9e">
 &lt;i class="fa fa-link">&lt;/i>
 &lt;/a>
&lt;/h2>&lt;p>不到20岁，他对社会和人性的探索超越很多60岁的人，普通家庭出身，能做到这样，已经很优秀了。&lt;/p>
&lt;p>幸运的是，他有开明的父母，允许他可以自由生长，好苗子的潜力还很大。&lt;/p>
&lt;p>当然，这并不代表我认可他的全部做法，因为人都是有局限性和认知盲区的。&lt;/p>
&lt;p>我时常感叹，优秀的人真滴很稀缺，我们都很珍惜优秀品质，并想自己不断改进成为更优秀的人，我非常厌恶和烂人待在一起，所以，我也通过网络不断寻找同类，这个群体非常小，需要抱团发展。&lt;/p>
&lt;h2 id="缺陷野蛮环境中的自由生长">
 缺陷：野蛮环境中的自由生长
 &lt;a class="td-heading-self-link" href="#%e7%bc%ba%e9%99%b7%e9%87%8e%e8%9b%ae%e7%8e%af%e5%a2%83%e4%b8%ad%e7%9a%84%e8%87%aa%e7%94%b1%e7%94%9f%e9%95%bf">
 &lt;i class="fa fa-link">&lt;/i>
 &lt;/a>
&lt;/h2>&lt;p>他兴趣点很多，社会探索的议题太宽泛，专业方向不够集中聚焦和深入，这导致很难出成果。&lt;/p>
&lt;p>我是走野路子的过来人，他走过的路，都是以前我曾经走过的，因此我对他的经历深有体会，长期靠自学，一路摸索着石头过河，稍有不慎，摔倒被激流冲走，路途漫长且孤独。&lt;/p>
&lt;p>大多数走野路子的人都不顺利，要兼顾学习、事业和生活的多头，可能还没毕业，身心健康已经崩溃。&lt;/p>
&lt;p>当我看到天资好的孩子也要走野路子，我总是忍不住想提示他们，不要踩坑和走弯路，我希望他们避开风险，更多收益并提高效率，人生苦短。&lt;/p>
&lt;h2 id="人生有两条路是否要竞争">
 人生有两条路，是否要竞争？
 &lt;a class="td-heading-self-link" href="#%e4%ba%ba%e7%94%9f%e6%9c%89%e4%b8%a4%e6%9d%a1%e8%b7%af%e6%98%af%e5%90%a6%e8%a6%81%e7%ab%9e%e4%ba%89">
 &lt;i class="fa fa-link">&lt;/i>
 &lt;/a>
&lt;/h2>&lt;ul>
&lt;li>野路子：这就是追求独立自主&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>非常艰难凶险，一切都要靠自己，因为那条路很少有人走过，甚至根本无路可走，在荒蛮世界，必须开辟新的道路，披荆斩棘，为后来人留下路标、搭建临时遮风躲雨的庇护所、并留下生存物资；&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>平坦大道：这就是体制内铁饭碗&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>遵守游戏规则，交保护费，有独木桥，也有开阔路面，千军万马参与竞争，挤下去摔得头破血流，忍住不要痛苦哀嚎，继续参加下一轮竞争。&lt;/p>
&lt;p>任何一种选择，都是各自的理由，各自的优势和劣势，也有其局限性，适合或不适合。&lt;/p>
&lt;p>在商业和资本社会中，我经常听人说“开辟新的赛道”，让人听了感觉不太舒服，因为我不属于那种喜欢竞争的人，倒不是我一定在某个专业领域就缺乏竞争力，因为我赢了对手，他就没有生存机会了，给他留条活路，我主动让出赛道。&lt;/p>
&lt;p>我以大专肄业的渣学历，能在中国的生态农业和互联网圈里，混到多个头部公司，参与多个行业第一的网红项目，当然我有充足的竞争自信。&lt;/p>
&lt;p>我也承认在各领域竞争的必要性，竞争能创造更强大的文明和科技，但我不喜欢恶意竞争，我更愿意和他人合作分享，共同创造更好和更多的价值，竞争并非意味着“我得到，你失去，我快乐，你痛苦”。&lt;/p>
&lt;p>在畸形的社会环境和游戏规则中，很多恶意竞争是没必要的，尤其低价和低质量的恶性竞争，互害竞争，贿赂掌权者，实现不正当竞争优势，这种案例非常多。&lt;/p>
&lt;h1 id="建议">
 建议
 &lt;a class="td-heading-self-link" href="#%e5%bb%ba%e8%ae%ae">
 &lt;i class="fa fa-link">&lt;/i>
 &lt;/a>
&lt;/h1>&lt;p>他最近发起一个义乌数字游民计划，从事国际贸易，我不认为他能获得更好的成就和满足感，最多只能解决一下眼前的温饱。&lt;/p>
&lt;p>当然人是会变化的，甚至变得面目全非，就目前这孩子的天性而言，他不属于那种急功近利追求钱财的人，以后长期事业规划不太可能在商业方向。&lt;/p>
&lt;p>有一些方向，他已经深入探索了很久，很适合他，例如：&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>就业方向：教育、公益组织&lt;/li>
&lt;li>学习专业：人文、社科、心理&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>甚至他可以深入探索“玄学、神学、宗教、灵性世界”，我认为他具备这样的天赋，这来自父母和出生家庭背景。&lt;/p>
&lt;p>在欧美社会和大学里有很多社工专业，例如“社会创业、社会企业、社会创新”等专业方向很适合他，当然中国这方面的教育和就业资源很少。&lt;/p>
&lt;p>我希望他可以边打工，边练好英语，然后通过考试，去海外上一个大学，至少完成一个硕士学历，最好能继续深造，拿到博士学位，并留校任教，成为体制内的一员，拿着科研经费，招募一群研究助理，开展广泛的社会创新实验，产生更深远的影响力。&lt;/p>
&lt;p>唯有上大学，才能接受系统的教育，我们不能排除体制，体制固然有很多弊病，但也有更多的优势，能提供更多资源，稳定的生活环境，充足的睡眠和休整。&lt;/p>
&lt;p>利用体制的优势，达成理想目的，需要聪明灵巧，这也是一项非常重要的人生课题。对于没有任何背景的人，迄今为止，没有比留学更好的出海方式，这是我的经验总结。&lt;/p>
&lt;p>人总是趋利避害的，任何一种其他方式出海，都要付出更大的成本代价，我们当然要选性价比最好的方式。&lt;/p>
&lt;h2 id="如何挑选事业伙伴和朋友">
 如何挑选事业伙伴和朋友？
 &lt;a class="td-heading-self-link" href="#%e5%a6%82%e4%bd%95%e6%8c%91%e9%80%89%e4%ba%8b%e4%b8%9a%e4%bc%99%e4%bc%b4%e5%92%8c%e6%9c%8b%e5%8f%8b">
 &lt;i class="fa fa-link">&lt;/i>
 &lt;/a>
&lt;/h2>&lt;p>我的三观中，首先看人的本性，很大程度上，这是一种天赋，天生有就是有，没有就是没有，后天培养很难。&lt;/p>
&lt;p>其次是技能，就是现代科技教育和职业发展所需各种专业，技能在短期内就能很容易获得，这是后天培养的部分，我不太看重技能方面，不过对于大多数人而言，把技能和职业放在第一位，因为在资本和权力驱动的主流社会，赚钱是第一重要目标。&lt;/p>
&lt;p>我的好伙伴，不应该是那种天性喜好名利场的人，短期之内可以借用权钱的势能，但绝对不会把追逐“权力和资本”作为人生目标和志趣。&lt;/p>
&lt;p>我们带着一种人性关怀目的，所做的项目宗旨也是如此，并希望社会环境变得更好，我们才能更心安理得地活着。&lt;/p>
&lt;h2 id="社区互助">
 社区互助
 &lt;a class="td-heading-self-link" href="#%e7%a4%be%e5%8c%ba%e4%ba%92%e5%8a%a9">
 &lt;i class="fa fa-link">&lt;/i>
 &lt;/a>
&lt;/h2>&lt;p>我成立Coolshell酷壳众创社区，与定慧想做的共创互助的社区有高度重合。&lt;/p>
&lt;p>我可以提供前车之鉴和避坑指南，也就是作为一个有经验的辅导员，能帮助到学生和父母。我还能提供创业资源和IT技术支持。&lt;/p>
&lt;p>更多的细节，有待深入和持续的交流。&lt;/p>
&lt;p>总之，我认定这个年轻小伙，以及他代表的群体是我想找的。&lt;/p></description></item><item><title>给传统企业设立IT技术部门的建议</title><link>https://coolshell.in/docs/land/it-dept-proposal/</link><pubDate>Sat, 18 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://coolshell.in/docs/land/it-dept-proposal/</guid><description>&lt;p>传统企业如何低成本、高起点地追上互联网浪潮？&lt;/p>
&lt;p>阅读方法：本文档主要供网络阅读，不适合纸质版打印，里面有大量链接网址必须通过浏览器阅读，或需要注册后才能使用。&lt;/p>
&lt;h1 id="背景概述">
 背景概述
 &lt;a class="td-heading-self-link" href="#%e8%83%8c%e6%99%af%e6%a6%82%e8%bf%b0">
 &lt;i class="fa fa-link">&lt;/i>
 &lt;/a>
&lt;/h1>&lt;p>20多年前（90年代中期）中国市场上出现了面向个人用户的计算机，后来物理光纤电缆虽然接上了外部世界，但是大量有价值的信息和资源被层层屏蔽过滤，因为各种内部和外部的防火墙（长城）great fire wall的审查封锁围堵拦截。各种软件平台被简单复制进来，一些关键功能被阉割，标准和协议被滥用。就像管道连上的不是清水管而是下水道，整个城市到处都是污水横流的排放。&lt;/p>
&lt;p>从全球看整体网络环境，中国只能算作是个局域网，而不是互联网，很多在这行干了10多年的人却浑然不知，还经常对外讲自己是干“互联网”的。犹如在下水道边上捂住鼻子不觉得臭气熏天，却被信息文明创造者的西方世界屡屡诟病为“没有创新，只会抄袭”，还动辄以“侵犯知识产权”为由横加干涉制裁。&lt;/p>
&lt;p>时至今日境况依然如此，中国并非没有科技人才，要什么都能做出来，可是很多人才都跑了。不与真正的国际互联网水平接轨，只在局域网的内部闭门造车的结果就是，产生了BAT为代表的局域网公司，都是只有面子，缺少里子，大而不强，强而不胜：&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>B百度，推广虚假医疗牛皮癣广告害死人，制造错误的搜索结果和垃圾信息；&lt;/li>
&lt;li>A阿里巴巴，销售假冒伪劣小商品，屡次被西方列入“恶名市场”黑名单；&lt;/li>
&lt;li>T腾讯，投资网络游戏和视频娱乐社交，让全民疯狂沉迷恶俗的网瘾；&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>网友戏言不无道理，这确实是它们各家主营业务的典型特征：百度赚病人的钱要人偿命，阿里赚剁手党女人的钱，腾讯赚小孩的钱家长担忧，钱大多来自最辛苦的做驴马的男人。&lt;/p>
&lt;p>仅仅就媒体资讯类网络为例，网民在此恶劣环境下成长，对智力和认知能力的发展不利。按照进化论的观点，人类使用什么工具，说明其所处生态位的高低，所使用的工具能够映射其大脑的底层结构。&lt;/p>
&lt;p>显然，使用中国普遍的网络平台（工具）不会获取更高等级的“智慧”和“文明”，从小刷手机泡网游抢廉价商品优惠券这一代人的前途堪忧，人类社会进化速度加快，不用等到下一代，就能与文明世界拉开光年的差距。&lt;/p>
&lt;p>可是现实中还在不断涌现以BAT为榜样的网络独角兽公司，例如同样被列入“恶名市场”黑名单的拼夕夕和共享单车等等，案例太多罄竹难书，不在此一一列举，因为产品、服务和口碑都很差，它们的网络媒体公关和删帖屏蔽能力再强，也挡不住人尽皆知的恶名远扬，谁用谁知道，关键是用户有其他可选项吗？它剥夺人们的选择权，还要剥夺知情权。&lt;/p>
&lt;h2 id="荒诞无奈">
 荒诞无奈
 &lt;a class="td-heading-self-link" href="#%e8%8d%92%e8%af%9e%e6%97%a0%e5%a5%88">
 &lt;i class="fa fa-link">&lt;/i>
 &lt;/a>
&lt;/h2>&lt;p>列举我最熟悉的农业食品行业案例：&lt;/p>
&lt;p>官方媒体自己说的，中文网络内容有超过一半的谣言都是和吃的有关，连最日常普通的食品农产品，涉及民生工程的基本必需品，都被有意或无意地歪曲误解，传播错误虚假信息。&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://www.chinadaily.com.cn/china/2017-06/29/content_29938200.htm">Breaking damaging rumors around food safety in China&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="http://media.people.com.cn/n1/2016/0615/c40606-28447608.html">食品安全占网络谣言总量近半 成第一大网络谣言&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://web.archive.org/web/20181007104836/http://www.xinhuanet.com/newmedia/2018-07/30/c_137357517.htm">人民日报:让老年人远离网络谣言&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>我在业界排名top3-5公司里任职过，也熟悉许多行业朋友圈，有不少机会接近这些平台的创始期的大佬们，据我们亲身体会和了解分析，并非大佬和高管们的人性本恶，谁都希望名利双收，不要变成这样子被人嘲笑唾骂，也曾做出过卓著的努力，想要站着而不是跪着挣钱，但他们亲手创造的事业就是在自己手里神奇地失控了。&lt;/p>
&lt;p>结果就是赚一大笔快钱赶紧走人，哪里有企业社会责任和百年基业理想？当年意气风发的年轻创业者们的初衷去哪儿了？这背后的种种缘由值得探究，像环境微生物导致的污染中毒，被寄生的宿主本体不能决定自己的形态和行为。&lt;/p>
&lt;p>我们亲眼看着他们好牌打成烂牌，赚了太多钱却很痛苦垂死挣扎，作为理智的人，我认为外界的任何唾骂指责都是徒劳无效的，他们既是最大的利益获得者，同时也是受害者兼加害者，这多重身份角色加于一身，不值得同情，让人百感交集。&lt;/p>
&lt;p>这些平台巨头内部布满腐败的bug漏洞，必定不攻自“破”。同时更重要的是我们要创新建“立”，光“破”而不“立”，就会陷入新的混乱的轮回。准备好升级换代（取代它们）完全可能，不是为了“颠覆”谁，和它们也没有争斗，因为方法和技术思路不同，不是相同的物种，也不在同一个维度的赛道上竞争，甚至某种程度上还能合作一把。&lt;/p>
&lt;h2 id="适宜时机">
 适宜时机
 &lt;a class="td-heading-self-link" href="#%e9%80%82%e5%ae%9c%e6%97%b6%e6%9c%ba">
 &lt;i class="fa fa-link">&lt;/i>
 &lt;/a>
&lt;/h2>&lt;p>正因为他们做得还很差，也就给了其他创业者巨大的机会。幸运的是，当前内外部环境于我们是适宜的，现在创建自己的媒体和教育网络还来得及。&lt;/p>
&lt;p>20年前在牟先生失去人身自由的时候，传媒是派遣记者实地跑和编辑办小报的传统模式，那时最强大的多媒体电视传播网络非一般私营个体所掌握，20年后今天的世界翻天覆地。&lt;/p>
&lt;p>计算机网络和IT行业的核心科技高速发展，已超过摩尔定律每18个月一次的频率升级迭代，性能愈高而成本愈低，不久未来的IPv6的网络协议下，地球上的每一粒沙子都能有一个可访问的独立IP网络地址。&lt;/p>
&lt;p>而今天已经实现地球上几乎人手一台电脑或移动手机，几乎任何人之间都能直接对话，每个人都能成为新闻事件的风暴眼，每个人也都具备全网传播的能力，世界正在逐渐变成平的，地球村已经满足不了某些人类的探索愿望。&lt;/p>
&lt;p>偶尔叹息自己生错了地方，我们还在地球上的旮旯角落像蝼蚁一样蠕动，为了争夺一点生存的资源而争斗厮杀的时候，有人早已经在探索边界无限的星际文明。&lt;/p>
&lt;p>综上，非常建议从现在开始，无论以何种方式，立即组建IT部团队。&lt;/p>
&lt;h1 id="部门职能">
 部门职能
 &lt;a class="td-heading-self-link" href="#%e9%83%a8%e9%97%a8%e8%81%8c%e8%83%bd">
 &lt;i class="fa fa-link">&lt;/i>
 &lt;/a>
&lt;/h1>&lt;p>宏观的角色职能，细分的项目任务将有非常多种可能性，主要如下。&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>
&lt;p>人才资源：涉及计算机、网络和IT技术相关的专家智库和人才招募（吸引智慧），后勤保障（服务智慧），组织管理体系的设计和实施；外包项目技术合作接洽，协议制定，工程质量评估和验收等；&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>网络协作：大规模全球分布式远程工作的技术支持和管理运维；内部办公自动化的软件硬件设备和网络的正常运行、升级、安全保障；&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>项目开发：各种类型项目需求的IT相关的标准规范、技术开发和管理运维，包括并不限于南德旗下孵化的教育、传媒、电商、研究院等；&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h1 id="阶段任务">
 阶段任务
 &lt;a class="td-heading-self-link" href="#%e9%98%b6%e6%ae%b5%e4%bb%bb%e5%8a%a1">
 &lt;i class="fa fa-link">&lt;/i>
 &lt;/a>
&lt;/h1>&lt;p>收集各部门的当前具体项目对IT技术的需求，按照网络平台开发标准流程，已撰写PRD（project requirement document）项目需求文档，分析建议应设立以下专业职能团队，并保障技术性能达到国际主流平台水平，任务按轻重缓急的排序如下：&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>
&lt;p>内容制作：听牟总分享故事、事业计划、理想、方法论、价值观。主要包括例如，南德为争取民营经济“三权”走过的艰苦历程，智慧文明生产方式的理论探索和实践案例。输出的文件格式包括并不限于报告文学、图文、影音视频等，为媒体和教育等网络平台提供各种内容材料；&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>媒体公关：建造南德媒体网络矩阵，与各种媒体渠道建立合作关系，通过民间自媒体、国家和国际级媒体等对外传播。以及建立网友的互动社区，在经济界、学术界和媒体界形成良好的舆论影响力；&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>教育研究：建造南德网络教育平台，制作系列视频公开课，通过媒体平台的传播和引流，吸引会员注册和学习，从中选出研究院智库专家、创业团队和各种资源合作方；&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>网络工程：通过自建和租用云服务器，为研究院和各项目配备真正的国际互联网接入（普遍现状为局域网），提供资讯和材料搜索，存储，处理的服务，以及舆情和数据可视化分析。&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="近期目标">
 近期目标
 &lt;a class="td-heading-self-link" href="#%e8%bf%91%e6%9c%9f%e7%9b%ae%e6%a0%87">
 &lt;i class="fa fa-link">&lt;/i>
 &lt;/a>
&lt;/h2>&lt;p>3个月内，截止到10月初，依据PRD项目规划，将完成以上所列的媒体和教育两项基本平台功能，保障重大事件新闻的渠道传播和流量聚合能力。&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>注册域名&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>域名网址犹如网络品牌名，也是部门名称和实体物理地址门牌号，建议详情参考文件：Domian Land-Dept.HR部门结构和团队职能&lt;/p></description></item><item><title>社群伙伴生态圈</title><link>https://coolshell.in/project/travel/social-network/</link><pubDate>Fri, 02 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://coolshell.in/project/travel/social-network/</guid><description>&lt;p>这些社群和自媒体主题为个人成长、创业者&lt;/p>
&lt;h2 id="自由学社">
 自由学社
 &lt;a class="td-heading-self-link" href="#%e8%87%aa%e7%94%b1%e5%ad%a6%e7%a4%be">
 &lt;i class="fa fa-link">&lt;/i>
 &lt;/a>
&lt;/h2>&lt;p>在家上学、退学、休学、自学的青年社群，欢迎一切体制外流浪儿。&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://mp.weixin.qq.com/s/uPZwm2JEEiYEXv3z9gpfeQ">微信公众号：自由学社&lt;/a>&lt;/p>
&lt;h2 id="定慧">
 定慧
 &lt;a class="td-heading-self-link" href="#%e5%ae%9a%e6%85%a7">
 &lt;i class="fa fa-link">&lt;/i>
 &lt;/a>
&lt;/h2>&lt;p>一个知名的自学成才青年&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://mp.weixin.qq.com/s/GvjKSji71PEIPgJ7HKsDmQ">微信公众号：定慧&lt;/a>&lt;/p>
&lt;h2 id="门冬冬">
 门冬冬
 &lt;a class="td-heading-self-link" href="#%e9%97%a8%e5%86%ac%e5%86%ac">
 &lt;i class="fa fa-link">&lt;/i>
 &lt;/a>
&lt;/h2>&lt;p>播客《一人公司》《婚姻内外》主理人，私域运营课讲师&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://mp.weixin.qq.com/s/vn95LiRDfOj5wIr5gpz94w">野生女孩门冬冬&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://www.xiaoyuzhoufm.com/podcast/6422e3a58e653d4acac56f2a">播客：婚姻内外&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://www.xiaoyuzhoufm.com/podcast/6480b91120ec3cbc460382cc">播客：一人公司&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://mp.weixin.qq.com/s/puROLGbIH5HdmUYWuYDRRw">微信公众号：一人公司&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>根据搜索结果，门冬冬的合作伙伴主要围绕《一人公司》播客及《婚姻内外》播客展开，涉及创业指导、个人成长、自媒体创作等领域。以下整理部分合作伙伴及其公开的自媒体账号信息：&lt;/p>
&lt;hr>
&lt;h3 id="1-王佳莹国际教练联盟mcc大师级教练">
 &lt;strong>1. 王佳莹（国际教练联盟MCC大师级教练）&lt;/strong>
 &lt;a class="td-heading-self-link" href="#1-%e7%8e%8b%e4%bd%b3%e8%8e%b9%e5%9b%bd%e9%99%85%e6%95%99%e7%bb%83%e8%81%94%e7%9b%9fmcc%e5%a4%a7%e5%b8%88%e7%ba%a7%e6%95%99%e7%bb%83">
 &lt;i class="fa fa-link">&lt;/i>
 &lt;/a>
&lt;/h3>&lt;ul>
&lt;li>&lt;strong>领域&lt;/strong>：职业成长、企业创始人和高管教练&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>自媒体账号&lt;/strong>：
&lt;ul>
&lt;li>&lt;a href="https://podcasts.apple.com/cn/podcast/%E8%BF%9B%E5%8C%96%E4%BA%BA%E7%94%9F/id1676868344">播客：进化人生&lt;/a>，&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://mp.weixin.qq.com/s/dGGNb32vqVotSLnqoqMwVg">微信公众号: 佳莹教练&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://coachingfederation.org/">国际教练联合会ICF&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;hr>
&lt;h3 id="2-丘佩凡斯坦福人生设计教练--优势教练">
 &lt;strong>2. 丘佩凡（斯坦福人生设计教练 &amp;amp; 优势教练）&lt;/strong>
 &lt;a class="td-heading-self-link" href="#2-%e4%b8%98%e4%bd%a9%e5%87%a1%e6%96%af%e5%9d%a6%e7%a6%8f%e4%ba%ba%e7%94%9f%e8%ae%be%e8%ae%a1%e6%95%99%e7%bb%83--%e4%bc%98%e5%8a%bf%e6%95%99%e7%bb%83">
 &lt;i class="fa fa-link">&lt;/i>
 &lt;/a>
&lt;/h3>&lt;ul>
&lt;li>&lt;strong>领域&lt;/strong>：职场优势定位、职业转型&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>自媒体账号&lt;/strong>：
&lt;ul>
&lt;li>&lt;strong>公众号&lt;/strong>：“好奇心计划”（聚焦职业规划与人生设计）&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>课程平台&lt;/strong>：可能通过知识星球或训练营形式开放，需关注其公众号获取。&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;hr>
&lt;h3 id="3-童立性学研究僧">
 &lt;strong>3. 童立（性学研究僧）&lt;/strong>
 &lt;a class="td-heading-self-link" href="#3-%e7%ab%a5%e7%ab%8b%e6%80%a7%e5%ad%a6%e7%a0%94%e7%a9%b6%e5%83%a7">
 &lt;i class="fa fa-link">&lt;/i>
 &lt;/a>
&lt;/h3>&lt;ul>
&lt;li>&lt;strong>领域&lt;/strong>：性教育、亲密关系科普&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>自媒体账号&lt;/strong>：
&lt;ul>
&lt;li>&lt;strong>微博/B站&lt;/strong>：@性学研究僧（全网粉丝超200万，发布科普视频）&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>书籍&lt;/strong>：《高质量亲密关系》《18岁要知道》可通过电商平台联系。&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;hr>
&lt;h3 id="4-胖鱼酱短视频剪辑师--编导">
 &lt;strong>4. 胖鱼酱（短视频剪辑师 &amp;amp; 编导）&lt;/strong>
 &lt;a class="td-heading-self-link" href="#4-%e8%83%96%e9%b1%bc%e9%85%b1%e7%9f%ad%e8%a7%86%e9%a2%91%e5%89%aa%e8%be%91%e5%b8%88--%e7%bc%96%e5%af%bc">
 &lt;i class="fa fa-link">&lt;/i>
 &lt;/a>
&lt;/h3>&lt;ul>
&lt;li>&lt;strong>领域&lt;/strong>：短视频创作与变现&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>自媒体账号&lt;/strong>：
&lt;ul>
&lt;li>&lt;strong>课程平台&lt;/strong>：“短视频剪辑师养成体系”课程（可能通过荔枝微课、知识付费平台发布）&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>小红书&lt;/strong>：可能以“胖鱼酱”或相关ID分享剪辑技巧。&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;hr>
&lt;h3 id="5-王文杰门冬冬前夫独立音乐人">
 &lt;strong>5. 王文杰（门冬冬前夫，独立音乐人）&lt;/strong>
 &lt;a class="td-heading-self-link" href="#5-%e7%8e%8b%e6%96%87%e6%9d%b0%e9%97%a8%e5%86%ac%e5%86%ac%e5%89%8d%e5%a4%ab%e7%8b%ac%e7%ab%8b%e9%9f%b3%e4%b9%90%e4%ba%ba">
 &lt;i class="fa fa-link">&lt;/i>
 &lt;/a>
&lt;/h3>&lt;ul>
&lt;li>&lt;strong>领域&lt;/strong>：音乐创作、自媒体运营&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>自媒体账号&lt;/strong>：
&lt;ul>
&lt;li>&lt;strong>乐队账号&lt;/strong>：山西本土乐队“中發白乐队”（可通过网易云音乐、微博搜索）&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>个人动态&lt;/strong>：部分内容通过门冬冬播客《婚姻内外》提及。&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;hr>
&lt;h3 id="小马鱼">
 小马鱼
 &lt;a class="td-heading-self-link" href="#%e5%b0%8f%e9%a9%ac%e9%b1%bc">
 &lt;i class="fa fa-link">&lt;/i>
 &lt;/a>
&lt;/h3>&lt;p>《我在阿里做运营》《自流量创业》作者，前阿里运营。第二曲线、个人IP、私地域运营、小而美创业、内在成长。&lt;/p></description></item><item><title>在南德办公是一种什么样的体验？</title><link>https://coolshell.in/docs/land/land-office/</link><pubDate>Wed, 01 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://coolshell.in/docs/land/land-office/</guid><description>&lt;p>2020年6-12月，我在北京门头沟南德办公室的办公、日常见闻、生活体验。&lt;/p>
&lt;h1 id="办公室现状">
 办公室现状
 &lt;a class="td-heading-self-link" href="#%e5%8a%9e%e5%85%ac%e5%ae%a4%e7%8e%b0%e7%8a%b6">
 &lt;i class="fa fa-link">&lt;/i>
 &lt;/a>
&lt;/h1>&lt;p>宽大的南德办公室，为了提醒人们不同时段该干什么，不知道是谁设置了闹铃或广播音乐，这是他们播放的80-90年代的经典复古音乐，很多我都不知道歌名叫什么，初次听到的时候，充满了喜感。&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>吃饭时间：兰花姑娘&lt;/li>
&lt;li>上班时间：咱们工人有力量&lt;/li>
&lt;li>下班时间：部队熄灯号、朋友再见&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>南德有一批上了50岁的老员工，他们一些没追求的人，在刷网络剧和抖音，有追求的人在看报纸关注一下国际时事；&lt;/p>
&lt;p>50岁以下的算年轻人了，玩网游，逛拼多多和淘宝购物，都提前计算，时间准备好了，一到饭点就去了食堂，一分钟都不会推迟，可能他们年轻的时候就是这么过来的，守时确实是一种好习惯；&lt;/p>
&lt;p>相比很多其他北京人，他们还是挺有人生意义的，虽然一些人是拆迁户，家里好几套房，至少2代人不用再劳动了，但他们并没有去吃喝嫖赌，没有其他什么过分的不良嗜好，除了嘴贫喜欢吹牛骂架，一些人还是比较积极的人生追求。例如：司机喜欢音乐，年轻的时候是个吉他手；还有一个北京老大爷，并没有闲着，每天都义务打扫卫生；&lt;/p>
&lt;p>由于2019年我做了差不多一整年的数据分析，关于中国畜牧业的生产和消费数据了解足够多，有几组数据特别扎眼睛，例如中国90%的大豆依赖进口，还有玉米，大米，面粉等粮油和饲料的进口比例也相当高。&lt;/p>
&lt;p>当时感叹中国虽然地大物博，但是也人均资源极其匮乏，所以当我们吃到50块一斤的猪肉。想起来一位80年代改革开放时的先锋 — 牟其中，于是和南德再次联想起来。&lt;/p>
&lt;h2 id="不在工作状态">
 不在工作状态
 &lt;a class="td-heading-self-link" href="#%e4%b8%8d%e5%9c%a8%e5%b7%a5%e4%bd%9c%e7%8a%b6%e6%80%81">
 &lt;i class="fa fa-link">&lt;/i>
 &lt;/a>
&lt;/h2>&lt;p>我来南德办公室之前，就听到有些同志不停滴说，为了吸引鲨鱼苗，要做网课、微信公众号和抖音，因为中国用户量最大。我问他们怎么做，一个也答不上来，他们可以按照自己的方式做出来试试，看吸引来的是鲨鱼苗还是小虾米、王八或泥鳅？&lt;/p>
&lt;p>我来了一个月后，他们还停留在口头上讲，方案一个也看不到，他们为什么不写下来呢？我可以理解，很多人根本就没有动手写的习惯。不但不会写字，甚至有阅读困难症，但是人人都要解决生存发展问题，越高级的社会形态，越需要复杂的社会合作关系，这些人并未与时俱进，他们其实与时俱退。&lt;/p>
&lt;p>在古代社会，没有受过教育的人，不会使用文字记录工具，也就是外挂的记忆辅助工具功能缺失，被迫逆向改造出超级大脑，这是少数个例。最悲催的是现代信息社会，很多人把脑子完全外挂给手机八卦聊天和娱乐短视频软件了。&lt;/p>
&lt;p>我推荐5岁小孩子都会用的网络工具软件，做工作记录和写方案。有人不愿意做这些事，可以悄悄和我讲，就不要公开在会议上反对其他人做，这样显得他们很没水平。&lt;/p>
&lt;p>让人无法理解的事情很多，例如为什么牟老爷周围有一圈工作人员是退休的，有些人好像完全没有上过学的那种状态？他有一个助理，某天拿着一个来访者发来的信息说“俄文的看不懂”，我看了一下发现是英文的地址和联系方式，可见这名助理初中文化水平都没有，因为80后初中是学过英语的，即使看不懂也至少能判断是不是英文。&lt;/p>
&lt;p>一些人年龄偏大，缺乏主动的激情和战斗力，也没有创业相应的必备技能，除了少数几位还能写稿子做沟通联络，大部分人（包括中青年人）处于养老的状态，整日刷手机玩游戏，不知道干啥，无所作为。80岁的精力非同以往，不适宜再带团队创业，做一个轻松点的传媒教育项目。这种状况，鲨鱼来了，也会被吓跑。&lt;/p>
&lt;p>组织沟通协作有问题，我们的思维、行为、工具都不一样，连讲话都不在一个频道上，我要解释做什么、不做什么、为什么这样做，费了半天劲，当场点头表示赞同，隔了几天，又有人提同样的问题“炒剩饭”，于是继续解释一遍？&lt;/p>
&lt;p>这个沟通成本很高，到后面，我就不想再解释，我做出来，你直接用就好了，不需要说什么，可以提要求，最终想要什么，达成什么目标，而不是告诉我中间过程怎么实现，那是我的技术专业问题。&lt;/p>
&lt;h2 id="如何与人合作">
 如何与人合作？
 &lt;a class="td-heading-self-link" href="#%e5%a6%82%e4%bd%95%e4%b8%8e%e4%ba%ba%e5%90%88%e4%bd%9c">
 &lt;i class="fa fa-link">&lt;/i>
 &lt;/a>
&lt;/h2>&lt;p>尤其面对复杂的人事物，通过口头或心理契约来执行任务，这要求高强度的大脑记忆和思维逻辑能力。&lt;/p>
&lt;p>先进的方式：写成方案并招募人，主导方案一步步推进，直至实现承诺。做记录是当前最重要的事情，按轻重缓急抓重点。效率信用已经写在纸上，价值好几个亿了。犀利的人，可以写几张纸就能召集人干活，然后再写几张纸就可以拿到钱。&lt;/p>
&lt;h1 id="南德日常琐碎">
 南德日常琐碎
 &lt;a class="td-heading-self-link" href="#%e5%8d%97%e5%be%b7%e6%97%a5%e5%b8%b8%e7%90%90%e7%a2%8e">
 &lt;i class="fa fa-link">&lt;/i>
 &lt;/a>
&lt;/h1>&lt;h2 id="开明的家长">
 开明的家长
 &lt;a class="td-heading-self-link" href="#%e5%bc%80%e6%98%8e%e7%9a%84%e5%ae%b6%e9%95%bf">
 &lt;i class="fa fa-link">&lt;/i>
 &lt;/a>
&lt;/h2>&lt;p>我问：“现在很多年轻人和父母难以沟通，对父母这一方，你有何忠告？”&lt;/p>
&lt;p>牟老爷：不要管，每一代人有每一代人的使命，时代巨变，生活方式和语言都不一样，年轻人碰到问题，自己总会处理的。&lt;/p>
&lt;p>他很开明啊，这么好的家长，到哪里找呢！&lt;/p>
&lt;h2 id="暴走老头">
 暴走老头
 &lt;a class="td-heading-self-link" href="#%e6%9a%b4%e8%b5%b0%e8%80%81%e5%a4%b4">
 &lt;i class="fa fa-link">&lt;/i>
 &lt;/a>
&lt;/h2>&lt;p>牟老爷每天有规律地作息，早晚暴走总计大约8-10公里，从不间断。在十月中下旬，早上天气很凉的情况下，他依然短袖短裤，他很容易出汗，可能是“小宇宙爆发，热情，激情”符合他的特征。&lt;/p>
&lt;p>一次绿灯时过马路斑马线，右转弯的车子不减速，差点撞到我们，牟总毫不畏惧冲到车的跟前，拍了一下车身，“嘿，干什么？…… 敢下来，揍你……”，他保护我们，也就是冯仑书中写的“充满匪气”。&lt;/p>
&lt;p>这个80后依然如此充满斗志，有这样的老大哥带头，让跟随一起走路的同为80,90的人充满了安全感。&lt;/p>
&lt;h2 id="老北京问候---吃了吗">
 老北京问候 - 吃了吗？
 &lt;a class="td-heading-self-link" href="#%e8%80%81%e5%8c%97%e4%ba%ac%e9%97%ae%e5%80%99---%e5%90%83%e4%ba%86%e5%90%97">
 &lt;i class="fa fa-link">&lt;/i>
 &lt;/a>
&lt;/h2>&lt;p>在老北京，我被问得最多的问题是：“吃了吗？”，似乎他们都经历过大饥荒。我去租房子的时候，带路大妈，还是问这个问题，她问我吃了吗？我老家在哪儿，有什么吃的？听说她家有好几套房，但她的记忆似乎停留在上个世纪的大饥荒时。&lt;/p>
&lt;p>这让人感到很困惑，我难道在这里只会吃吗？为什么不提一些其他问题，哪怕提出错误的问题，或者我不感兴趣的问题，譬如美国大选，明星八卦，计划生育。。。&lt;/p>
&lt;p>门头沟这偏僻的鬼地方，我发现周围人与牟老爷形成鲜明对比，让我联想到自然生态环境的规律，特别大的树木底下寸草不生，是否因为牟老爷太有思想了，导致围着一圈的这些人都太平庸？不知道这道理何在，但事实如此。&lt;/p>
&lt;p>因为牟老爷太能干，把所有重要的活儿一个人都干了，所以其他人无所事事，只能问一些比较低级的问题。&lt;/p>
&lt;p>果然不靠谱，过不久，发现带我们看房的大妈是个黑中介，诈骗了我们一笔钱，也不想还，而中介是南德管后勤的老张介绍的，公司没人管这些事，把我们外地来的几个小年轻晾在一边了。&lt;/p>
&lt;h2 id="老一辈的家国情怀">
 老一辈的家国情怀
 &lt;a class="td-heading-self-link" href="#%e8%80%81%e4%b8%80%e8%be%88%e7%9a%84%e5%ae%b6%e5%9b%bd%e6%83%85%e6%80%80">
 &lt;i class="fa fa-link">&lt;/i>
 &lt;/a>
&lt;/h2>&lt;p>有一种奇怪的现象，老一辈都特别有家国情怀，即使经历过清末以后历次内战、文革、上山下乡、改革开放，被整得死去活来，依然说热爱自己的祖国，效忠组织，明明是被自己人害得更惨，相比较而言，外来入侵的死亡人数远远少于自己人互害致残的数量，所以每当听到有人说“咱都是自己人”，我就立即警觉起来。&lt;/p>
&lt;p>还没平反，敌我双方就坐在一起吃吃喝喝，把酒言欢，依然是一家人，过去经历的苦难和惨绝人寰的事情，都算过去了，都是自家兄弟，炎黄子孙，算什么仇恨呢？只有日本鬼子，八国联军才是不共戴天的敌人，至今让韭菜们都咬牙切齿的仇恨。&lt;/p>
&lt;p>所谓中华民族延续5000年不绝的文明，引以为傲就是这么来的，因为内斗再怎么惨烈，都过去了，这样能保证最大可能的统一。&lt;/p>
&lt;p>他们喜欢中式的人文生活，对民族文化有深度的认同。&lt;/p>
&lt;h1 id="原始的思维和行为模式">
 原始的思维和行为模式
 &lt;a class="td-heading-self-link" href="#%e5%8e%9f%e5%a7%8b%e7%9a%84%e6%80%9d%e7%bb%b4%e5%92%8c%e8%a1%8c%e4%b8%ba%e6%a8%a1%e5%bc%8f">
 &lt;i class="fa fa-link">&lt;/i>
 &lt;/a>
&lt;/h1>&lt;p>村长的目标，是给全村人喝上干净的水，但他不做研究方案、不融资、不招人、不参与施工过程，他叫木匠Atom帮他解决这个问题；&lt;/p>
&lt;p>Atom出了相对完整的方案：包括水源地选址、工程设计图、工期成本、水质检测标准、安全和维护、融资招商、工程招标，以及相应的与各方合作的协议等。&lt;/p>
&lt;p>至于过程细节，例如架设管道，用车拉水，还是开采地下水，采取哪种工程方式，那是工匠们专业的事。就不要中间干涉他们，就等着最后喝水，评价一下水好不好就行了。&lt;/p></description></item><item><title>白牌奢侈品合作社</title><link>https://coolshell.in/project/workshop/</link><pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://coolshell.in/project/workshop/</guid><description>&lt;p>今天午休30分钟，逛了一下Freitag小店，彻底震碎了我的价值观，并深深冲击了我的灵魂，原来赚钱这么容易。是欧洲人傻钱多？还是市场无法供给更高性价比的产品？&lt;/p>
&lt;p>Freitag产品原图可自行在网络上搜，就说下我看了这些产品的感受和客观评价吧，四个方面：材料、价格、设计、做工、价值观。&lt;/p>
&lt;h2 id="材料">
 材料
 &lt;a class="td-heading-self-link" href="#%e6%9d%90%e6%96%99">
 &lt;i class="fa fa-link">&lt;/i>
 &lt;/a>
&lt;/h2>&lt;p>这个方面没啥好说的，变废为宝，实现财富，而且成本几乎可以忽略不计，确实是个好主意。&lt;/p>
&lt;p>先看一个案例：&lt;a href="https://youtu.be/fEYiVh-xBCM?si=kfrMxda5TkYTZgpq">科威特沙漠烧轮胎&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>这就是一个没有技术能力，却承载过多废品的悲惨故事，所以地球上有了这种无能的人类，就是全人类的悲剧。有混蛋，也有聪明人。&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>一鞋传三代，人走鞋还在&lt;/p>&lt;/blockquote>
&lt;p>请看优秀案例：&lt;a href="https://youtu.be/vu_2eHIArpw?si=HDxagrCc_0EH5sia">非洲人用轮胎做鞋&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>世界上每年产生那么多废旧轮胎，把废弃轮胎加工成鞋底，这双鞋底可能穿50-100年都没问题，甚至穿终身都不坏，那么常规的鞋厂就麻烦了，得关门倒闭。&lt;/p>
&lt;p>所以，材料可以革新一个行业，废旧材料的利用方向值得大胆探索，产生巨大商业价值。&lt;/p>
&lt;p>同样是废旧轮胎，台湾、韩国和中国都做到回收利用的巨大收益，例如：&lt;/p>
&lt;p>由于废轮胎的回收再利用已经让很多人看到广阔前景，很多非洲老表到中国来抢废旧轮胎回去做鞋子发家致富，值得鼓励和表扬。相比之下，中东土豪科威特之流是遭人唾弃和辱骂的。&lt;/p>
&lt;h2 id="价格">
 价格
 &lt;a class="td-heading-self-link" href="#%e4%bb%b7%e6%a0%bc">
 &lt;i class="fa fa-link">&lt;/i>
 &lt;/a>
&lt;/h2>&lt;ol>
&lt;li>零钱包：50欧元（350-400软妹币）&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;p>这零钱包比我巴掌还小，我这算残疾的身材和巴掌都比较小，它在中国彻底是没有市场的，因为无线支付，已经不需要实体货币了，但是欧洲依然需要；&lt;/p>
&lt;p>但即使打骨折，定价1%（3.5-4块），在中国也几乎没人买，从材料成本和人工利润赋税各方面综合算，3块依然有得赚，这是做箱包生意的人告诉我的。&lt;/p>
&lt;ol start="2">
&lt;li>单肩包：150-200欧元（1000-1500软妹币）&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;p>尺寸大约装一台10寸平板电脑tablet，以及再装个钱包、手机、眼镜之类的小东西，体积很小，不能装更多，就是姑娘们日常上街喜欢挎的那种小包包。&lt;/p>
&lt;ol start="3">
&lt;li>双肩包：200-300欧元（1500-2000软妹币）&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;p>尺寸大约装一台16寸笔记本电脑，开口设计为可以延展，因此容积扩充一倍，但依然没多大，于普通15L电脑包一样大。&lt;/p>
&lt;p>包体积越大则越贵，往3-5千以上更贵的非常多，这里就不列举了。&lt;/p>
&lt;h2 id="设计">
 设计
 &lt;a class="td-heading-self-link" href="#%e8%ae%be%e8%ae%a1">
 &lt;i class="fa fa-link">&lt;/i>
 &lt;/a>
&lt;/h2>&lt;p>若说设计有多精美吗？也没有，拿卡车货箱的帆布能做出什么精美设计？而且那些旧布料上都充满污渍划痕磨损，就是一块要扔到垃圾桶的废弃物。&lt;/p>
&lt;p>这不是芯片，能有啥科技含量吗？我敢说，我们老家那个偏远小镇上就有人能做，例如一辈子给人修皮鞋的刘老二，他肯定能做一部分的包出来，即使那些复杂结构的包，拆解开，他也会裁剪布料，并用皮匠的缝纫机把帆布缝合出来。&lt;/p>
&lt;p>甚至我可以揣测，若不考虑所谓美学，根本不需要专业设计师，随便你只要数学成绩能正常小学毕业，不会电脑画图，在纸上画图并计算，也能做这包的设计。&lt;/p>
&lt;p>如果是学过立体几何的初中毕业，那水平就更好了，可以设计出更复杂结构的包。&lt;/p>
&lt;p>把图纸交给刘老二裁剪缝纫就好，这种低学历能做的事，刚开始不会很精致，当然前几次可能做得也粗糙，后面标准化了原形后，就能越来越精致。&lt;/p>
&lt;p>如果大学毕业，做过建筑设计，那就能独立研发新品，超出Freitag水平都有可能。&lt;/p>
&lt;h2 id="做工">
 做工
 &lt;a class="td-heading-self-link" href="#%e5%81%9a%e5%b7%a5">
 &lt;i class="fa fa-link">&lt;/i>
 &lt;/a>
&lt;/h2>&lt;p>有人讲，卖那么贵的道理，肯定是它做工精良。&lt;/p>
&lt;p>摸着良心说话，我逛过的这家店的东西做得真粗糙，或许其他店更好？据说欧洲中部的生产厂都在瑞士总部，按理说这样的国际大牌遵守的都是同一套标准，别的店和工厂做出的东西情况大体也差不多。&lt;/p>
&lt;p>我家很多亲戚都是做裁缝和服装厂的，从小我听着缝纫机声音长大，虽然不懂缝纫裁剪和拼接技术，但我也不瞎和傻，看一下，摸一下，就知道它做得怎么样。&lt;/p>
&lt;p>包里的缝纫边角料没有剪整齐，帆布本来质地就比较厚和硬，若不把一些边角料给打磨或包边，有可能把手划伤，看着也很业余，也许顾客要的就是这种裸露的缝纫线头的效果。&lt;/p>
&lt;p>所以，我对此表示看不懂，这明明属于做工低劣或缝纫技术不精，怎么会变成优点了呢？当然有杠精会说，工业风和粗犷就是这个品牌的核心本色。&lt;/p>
&lt;p>随便找一个干了2年的熟练缝纫工，都应该可以让包里也看起来整整齐齐，没有凸起的边角料。我看了Freitag网站介绍，他们可能招聘了北非人干活，包括突尼斯和埃及人，人工便宜，但是也干得太烂了。我和北非人做过邻居，多的不说了，能避开他们多远就多远。&lt;/p>
&lt;p>我就想做一个比较，找个中国工人按照他们的图纸做同一款，对比北非工人，看谁做得更好，让顾客自己评价。&lt;/p>
&lt;h2 id="价值观">
 价值观
 &lt;a class="td-heading-self-link" href="#%e4%bb%b7%e5%80%bc%e8%a7%82">
 &lt;i class="fa fa-link">&lt;/i>
 &lt;/a>
&lt;/h2>&lt;p>所以，细数了以上的三点，我信心满满。&lt;/p>
&lt;p>唯一的缺漏就是价值观，我们无法立即为顾客提供“环保”的价值观，这是一种为顾客提供精神内涵和情绪价值。&lt;/p>
&lt;p>再来拆解一下原品牌的价值观重点“环保”。&lt;/p>
&lt;h1 id="环保">
 环保
 &lt;a class="td-heading-self-link" href="#%e7%8e%af%e4%bf%9d">
 &lt;i class="fa fa-link">&lt;/i>
 &lt;/a>
&lt;/h1>&lt;p>Freitag用废弃的卡车帆布，减少了废弃物，所以宣称这款产品环保，因此可以高溢价数十倍乃至上百倍，很多有觉悟的欧洲人愿意为环保高价买单。&lt;/p>
&lt;p>但问题是，在中国和其他发展中国家或落后国家，没有人丢弃旧的卡车帆布，这些都是资源，可以二次销售，很多用于工厂临时仓库和农业大棚建设，怎么会有人浪费这么好的资源呢。&lt;/p>
&lt;p>当然在发达国家，很多东西即使完好无损也经常被人当作废品扔到垃圾堆，然后还得付钱请垃圾清运公司送到火力发电厂去烧掉，这是国情的不同。这种做法在欧洲算环保行为，但是在中国就不是。&lt;/p>
&lt;h2 id="它其实更不环保">
 它其实更不环保
 &lt;a class="td-heading-self-link" href="#%e5%ae%83%e5%85%b6%e5%ae%9e%e6%9b%b4%e4%b8%8d%e7%8e%af%e4%bf%9d">
 &lt;i class="fa fa-link">&lt;/i>
 &lt;/a>
&lt;/h2>&lt;p>耗费大量人力去把整块大的帆布剪碎，然后再拼接，做成一个小包包。&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>
&lt;p>这些小包包要经过长途运输，有的跨越数千公里到另外一个国家，然后买了小包包的人，就要再街上炫耀，乘坐交通工具到处跑，这都需要化石燃料。&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>背着包骑自行车环保吗？毋庸置疑，自行车使用钢铁、塑料和电子产品，只能说相比汽车更环保。&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>那么背着包包走路呢？环保主义者要哭死，因为人只要活着什么都不干，每一口呼吸都是排放二氧化碳，温室气体；&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>废弃的卡车帆布有很多用途，我相信在欧洲当地就能物尽其用，例如在中国的农业大棚和工厂临时仓库就需要整张数十平米的帆布，整张使用的利用效率更高，也不需要清洗，这不是更环保吗？&lt;/p>
&lt;p>干嘛要学Freitag一样切碎做小包包？干嘛用Freitag工厂的大型工业洗衣机、大量清洁剂和海量的水清洗帆布呢？吃饱了撑的么？这些工业生产方式不单投资巨大，而且耗费巨量的能源。&lt;/p>
&lt;p>况且帆布剪碎后，总是产生很多无法使用的碎片，只有两种选择，要么回收利用，要么只能当作废品送给垃圾发电厂。Freitag如何处理生产副产品 - 帆布边角料碎片呢？&lt;/p></description></item></channel></rss>