<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>自媒体 on 酷壳众创</title><link>https://coolshell.in/zh-cn/tags/%E8%87%AA%E5%AA%92%E4%BD%93/</link><description>Recent content in 自媒体 on 酷壳众创</description><generator>Hugo</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Thu, 03 Apr 2025 21:10:03 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://coolshell.in/zh-cn/tags/%E8%87%AA%E5%AA%92%E4%BD%93/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>给梁冬的邮件</title><link>https://coolshell.in/zh-cn/docs/land/letter-to-liang-dong/</link><pubDate>Wed, 25 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://coolshell.in/zh-cn/docs/land/letter-to-liang-dong/</guid><description>&lt;p>梁老师好，&lt;/p>
&lt;p>我是听着你的小喇叭“长大”的粉丝，这封信是来求合作的。&lt;/p>
&lt;p>我正在建设一个叫“&lt;a href="https://qizhong.land/">南德其中&lt;/a>”的企业媒体网站，隶属于北京其中科技发展集团有限公司，这是牟总的第三次创业。刚开发的新网站几乎每天都在升级改动，新媒体喜欢快速流行的内容，而容易遗忘经典，发几条近况信息供参考：&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>
&lt;p>&lt;a href="https://mp.weixin.qq.com/s/7pcxL3dP9CUDuJ9wUhlXYQ">牟其中：想要再活五百年！| 十三邀&lt;/a>
许知远 x 牟其中 单向街书店 4月3日&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>&lt;a href="https://mp.weixin.qq.com/s/fVrC3bd_fqwg4VWLaQaXfw">牟其中：中国第一个赚到1亿的人准备东山再起&lt;/a>
潘谈摄影间 正和岛 2019-05-06&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>&lt;a href="https://mp.weixin.qq.com/s/Me0JyyYyQI-DmCxyf7zo1g">第三次工业革命与中华民族的伟大复兴 —— 再论中国特色的社会主义学说和我们的历史使命&lt;/a>
南德集团 智慧文明时代 5月28日&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>&lt;a href="https://mp.weixin.qq.com/s/FY7dHSNDWxBU9hh86ggElw">萧三匝：在狱中，牟其中想清楚了所有事，但只做了四件事，今天他出狱了&lt;/a>
萧三匝 2016-09-28&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>我理解南德从事的非一般商业，更接近西方定义的社会企业（兼顾商业和公益），对中国市场经济历史进程的作用巨大。牟总亦非一般企业家，更像是个杂家和通才，他具备哲学、历史、政治、经济的理论功底，同时又偏爱商业实践探索且成果丰硕。&lt;/p>
&lt;p>南德曾经办有中国大陆首份民营企业报《南德视界》，在当时的纸媒中有很大的影响力，由于核心团队被限制人身自由，南德坍塌并沦为一片废墟，庞大的事业荒废了20多年。由于特殊的历史背景，一般公众媒体平台承载不了南德的关键核心内容，于是只能建设自己独立的媒体平台（容器）体系。今非昔比，现在几乎是网络媒体的天下，在我们几个年轻粉丝的支持下，正刚刚起步从头开始做网络媒体，于是我想找一些气质品味相近的媒体平台大咖合作和请教。我能参与历史进程，感到荣幸，希望能找到一批志同道合者，一起去创造和改变。&lt;/p>
&lt;p>由于我此前主要从事电商，不甚熟悉媒体平台，也很少使用微信，还保留少数一些公众号，“冬吴同学会”是其中之一，10年前开始听梁徐老师讲中医太美，然后是“冬吴相对论”，一直都非常喜欢。于是我就经常想找到合作共事机会，和老师们会面交流，在接到南德这个项目后，我脑子里出现第一个传媒专业大咖就是梁老师。&lt;/p>
&lt;p>就南德目前的情况，可接洽的范围包括并不限于传媒，公共关系，出版物，公开课，商业和公益活动，大型投资的实业项目等，需要我们相互的充分了解和交流，我非常愿意做中间的沟通协调者和IT领域力所能及的事情。&lt;/p>
&lt;h1 id="业务模式">业务模式&lt;a class="td-heading-self-link" href="#%e4%b8%9a%e5%8a%a1%e6%a8%a1%e5%bc%8f" aria-label="Heading self-link">&lt;/a>&lt;/h1>
&lt;p>传媒仅仅是与外界沟通的窗口，推广传播“智慧文明生产方式”，更重要的是通过传媒吸引和优选创业者，给予投资和创业必备的各种支持服务，由此扩大该理论和实践成果，内部称为“鲨鱼苗计划”，这是牟总为此颠沛流离大半生，孜孜不倦梦寐以求的事业。&lt;/p>
&lt;p>选择“鲨鱼苗”是通过传媒渠道对用户海选的过程，受当下流行的“知识付费”模式的影响，很多人都认为，南德把“传授赚钱”的资料编辑成各种课程也放到网上去销售，肯定很火爆。这里涉及到“定价多少合适？”的问题，把牟总放到网课平台上，与其他讲师并列比较，无论定多少价都是不合适的。定高了，肯定没多少人看，定低了，又让人质疑是不是水平不行。&lt;/p>
&lt;p>在国内主流的“知识付费”平台上，看着一个个名师的头像旁边标着几十到数百元不等的价格，我总觉得有种说不上来的别扭，认为这些平台的商业模式还不够先进，不够体面，还有待进化。&lt;/p>
&lt;p>我更认同“知识无价”，知识是点、线和面，而智慧是综合的立方体，智慧的维度超出知识，定价很难，还不如免费。在一个进化到高阶文明的社会，知识分子和教师等智慧传播者是养尊处优的，是由社会共同的基金供养着，根本不用担心后顾之忧，怎么还要他们到社会上谋生，通过传播知识挣钱呢？但做知识的媒体材料肯定有成本，又不能不收费，应该用别的更好方法，例如参考 Coursera，“知识免费，考试收费”。&lt;/p>
&lt;p>整个“知识付费“的大环境如此，现在也没有更好的可选项，因此还是得用这些常规的网课平台，牟总同意”知识免费，智慧无价“的观点，即使传媒和网课平台一定收费，在我看来仅仅是个副产品，最终极目标要实现的是鲨鱼苗计划。&lt;/p>
&lt;p>当然，我可以设计更好的业务模式，自己开发独立的平台，但是开发周期长且投入大，目前初期的时机还不太适合，有比较轻松点的办法，即在国外开源教育软件框架上开发，或通过成熟的教育平台托管，我不敢保证这样是否最终在中国市场可行，因此也请老师们给一些点评和建议。&lt;/p>
&lt;h2 id="我的简介">我的简介&lt;a class="td-heading-self-link" href="#%e6%88%91%e7%9a%84%e7%ae%80%e4%bb%8b" aria-label="Heading self-link">&lt;/a>&lt;/h2>
&lt;p>&lt;a href="https://atomx.cc/about">Atom&lt;/a>，互联网产品经理，主要从事农业食品，环境，公益领域的IT和web app研发。曾任职阿里巴巴，网易，永辉超市等多家公司，从事农业，生鲜和食品等快消品项目的产品创新和平台运营工作10年，并曾任地方政府和投资机构的咨询顾问和培训师。&lt;/p></description></item><item><title>我与南德的渊源、业务规划</title><link>https://coolshell.in/zh-cn/docs/land/origin-experience-with-land/</link><pubDate>Wed, 25 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://coolshell.in/zh-cn/docs/land/origin-experience-with-land/</guid><description>&lt;p>我关注了不少似乎不属于我这个年龄层的事情，因思维和行为方式与同龄人格格不入，以至于经常被周围人批判“不走寻常路”，但我不以为然，士为知己者死，人活一口气，走自己的路，不在乎别人的眼色。&lt;/p>
&lt;p>2002年夏天，当时我在学校图书馆，看到风靡全国的图书《大陆首骗牟其中》，当时头脑中有N多个问号，非常好奇和质疑，然后长期追踪南德相关信息；&lt;/p>
&lt;p>2012年5月，我已工作多年，在北京海淀区，与南德诉讼代理人夏宗伟有过见面交流，获取了其内部认可的一些材料，对南德案件有一些较深刻的认识和理解，当时我承诺可以帮助做网站，并与夏保持长期联系和关注；&lt;/p>
&lt;p>2016年10月，牟老第三次出狱，我与很多人想法一样，希望他不要受外界打扰，安静度过余生，最多接受些采访并出本书。但是，听说他又开始“折腾”创业，这大大超出我的预期；&lt;/p>
&lt;p>2020年1月，春节期间，我发现南德旧网站无法访问了，于是开始联系南德的工作人员；&lt;/p>
&lt;p>2020年6月，疫情稳定后，我亲自到南德北京公司现场办公，以IT志愿者身份，带一个小团队创建南德企业媒体网站，事情越搞越大，即将超出我的职能承载范围，于是寻求外部专业团体从事传媒出版和公关事务方面的合作，然后和梁冬团队接洽；&lt;/p>
&lt;p>2020年7月，程序员圈子的技术大佬 - 左耳朵耗子来访，我和南德老员工匡正一起接待，并和他做了一次有趣的座谈。我在南德待了半年，完成部分档案资料的整理和官网发布，到春节回家截止。&lt;/p>
&lt;p>2021年3月，春节期间接到乌克兰投资者的电话，于是决定先去乌克兰，5月到达基辅，南德规划的俄罗斯西伯利亚暂时没有去成。&lt;/p>
&lt;p>2024年12月，我人已经在南德（德国南部），再次关注牟总的动态，于是开始启动海外业务与南德的合作关系。&lt;/p>
&lt;p>图：左耳朵耗子来访南德&lt;/p>
&lt;h1 id="业务规划">业务规划&lt;a class="td-heading-self-link" href="#%e4%b8%9a%e5%8a%a1%e8%a7%84%e5%88%92" aria-label="Heading self-link">&lt;/a>&lt;/h1>
&lt;p>我作为IT技术开发者，可以独立的一个人或组建小团队，即将执行以下工作任务，并与南德合作。&lt;/p>
&lt;p>这些工作内容将发布在coolshell.in 和相关平台上。&lt;/p>
&lt;h2 id="南德档案">南德档案&lt;a class="td-heading-self-link" href="#%e5%8d%97%e5%be%b7%e6%a1%a3%e6%a1%88" aria-label="Heading self-link">&lt;/a>&lt;/h2>
&lt;p>将我们在南德工作期间的见闻，以及相关的工作资料，发布到coolshell.in。&lt;/p>
&lt;p>包括：《南德风云100问》、《南德视界》&lt;/p>
&lt;h2 id="图书和资料翻译">图书和资料翻译&lt;a class="td-heading-self-link" href="#%e5%9b%be%e4%b9%a6%e5%92%8c%e8%b5%84%e6%96%99%e7%bf%bb%e8%af%91" aria-label="Heading self-link">&lt;/a>&lt;/h2>
&lt;p>做南德系列图书和档案资料的多语种翻译，按照全世界用户量排名的语言：中文正体版、英、俄、日、德、阿、西。。。&lt;/p>
&lt;p>组建海外读者群，获得读者的反馈，并不断改进翻译的质量，建立当地的读者社区，通过社群促进商业合作，并将合作引荐给南德。&lt;/p>
&lt;p>设计订阅和付费方式，给作者和南德分金方式。&lt;/p>
&lt;h2 id="项目合作">项目合作&lt;a class="td-heading-self-link" href="#%e9%a1%b9%e7%9b%ae%e5%90%88%e4%bd%9c" aria-label="Heading self-link">&lt;/a>&lt;/h2>
&lt;p>设计创业项目提交和合作平台，将筛选后的优质项目转交给南德孵化。&lt;/p></description></item></channel></rss>